（嘈交就要自貼身材）健身資訊討論區10

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

上個post
講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

咁快有新

想問下我深樽同DEADLIFT個陣都唔係好落得晒

睇條片話要落到大肶掂到小腿

點先可以落得晒 係咪我D筋太硬

deadlift 要落咩 ?

我做 squat 屎忽低過膝少少就算

deadlift應該唔洗 我自膠先

squats最少都落到同地面平行啦

右藍半年玩到甘 好堅

瘦到仆街 健身新手
1.7M 55Kg
去左幾日gym 有d問題請教

- 做biceps機第一round用45 lbs做到12下, 抖左2分鐘再用45做最多只做到6,7下...往往要減重先做到落去完成12*3, 咁係咪一開頭用45太多,應該用輕d?

-deltoid機用10 lbs 做10*3已經收收地皮, 正常係咪deltoid細力d?

- 成日聽人講做12*3, 但抖多幾個字後做差唔多lbs其實仲有力做到, 其實係咪應該不繼做做到輕磅數都完全做唔到先叫到練到野?

二頭做機45磅 , 即係單邊 22.5磅 , 我新手果時都只係玩單邊 7磅

new post lm

全職操一日三場都唔係無可能 , 不過會好辛苦

抖太耐 幾個字肌肉都攤凍哂

我玩左成年幾兩年都係同佢差唔多
好堅

正常飛膊初學都係十磅樓下

買左條 TRX 繩玩

印象中機同啞鈴有差距

佢嗰部唔知係咪擺對手喺墊嗰隻？

同埋重量有咩好比
自己玩自己野啫

我本來好瘦 之後一日5餐 加5日gym
但好似食太多 現加有個肚腩仔
cut到一日3餐 同食少左都仲係度
再cut又怕肌肉唔大
可以點控制返飲食 減走個肚腩
定應該係唔gym個2日做cardio?

牧師機 , 好多人將手踭做支點頂實個墊 , 用埋膊背借力去拉 , 所以做到好重

都係睇佢自己，120 磅唔算好輕啦

集中彎舉咁

第一次做果時聽個fd講盡量唔好減磅做
所以keep住之後都係45開始
但其實做到2 round都係要減

無計 d機有人排緊隊

this

做squat 左右唔平衡可以點好 自己操

個教練話我新陳代謝低，一日消得1800卡
進步太慢，smm 一年多得少少
同埋話我唔踎腳，腳muscle 唔夠支撐上半身

有無巴打可以幫我睇睇仲有咩問題

真心跪求

點解你唔問教練？

操左半年想調整meal plan食足夠protein 食肉飲粉邊個性價比高d

因為我無跟教練，咁啱有fd join 先順便叫佢幫我度埋
所以想睇呢度有無巴打可以比d意見方向小弟去練

想問下邊度可以買到深蹲鞋呀？
款同價錢都唔太緊要
最緊要有得試

新手留名
想問點解啲人話做一次gym一個鐘已經好夠？
我一日操背+二頭 一日操胸+三頭
兩日都做成差唔多兩個鐘（加埋腹）
係咪太耐？係嘅話問題出咗喺邊？
唔明點解啲人一日做三十分鐘都可以咁有成效
我做三十分鐘好似連身都未熱咁

你係咪set之間隔太耐?
我自己都係45型90分鐘就搞掂

YouTube 個jeff 都係做45分鐘

出面教都係45分到1個鐘就夠
中間隔30秒到1分鐘就再做

其實食唔食得大家樂個雞扒煎蛋
自己走皮
天氣凍好肚餓

我以前都好似你咁做
而家半個鐘左右做完大肌啦

唔覺有好大分別

嗰時試過全套做2 個幾鐘

個問題係你知唔知自己要點做先
又唔係冇人操2 個鐘，應該話大把人咁做啦，唔代表你嗰套唔好

但得罪講句，你真係堅操嘅，你覺得幾十分鐘玩你唔死？

我畀個plan 十分鐘可以玩到你殘啦

大家玩平卧推舉通常做幾多set
我自己通常5set 10下
見gym room有個南亞人好大隻不過佢玩胸唔做其他 只做平卧推舉玩成十幾set

因人而異啦

你都可以試下跟佢

自己做開50-60分鐘
通常做6-7個動作有陣時再加腹
以前得閒啲做90分鐘 rest耐啲 感覺上效果差唔多

新手一問
173cm 68kg
手腳幼但有肚腩
做左兩個月左右feel到d肌肉係實左啲
但想肌肉大舊d
做完gym有食兩隻全蛋

做到最盡兩下引體上升
舉鐵15磅最盡做到12,3下

想問增肌減脂應該一日做gym一日做帶氧運動定點

增左肌先啦

食2 隻咁少?
有冇其他?

150 磅食咁少
希望你生到肉

一日都食足3餐
間唔中食蛋撻/焗薯做下午茶
通常會係晚餐前做gym
做一個鐘
做完就返屋企食飯+兩隻蛋
個肚腩開始都有d明顯

用小米個體脂計磅過
Body fat 有18%(應該不太準但可參考下)

要睇下你食得夠唔夠蛋白質
當然前提練得夠
其實均衡飲食就夠

食蛋撻咁肥

都要睇你咩階段，做晒上下胸再夾埋胸拾零set走唔甩

跪求gym房推介

大場p記就完又唔想迫，有冇其他好場介紹？

紅色線，$200-500 一個月都okay

如果想一日操兩個肌群 每個肌群應該幾多個動作

你講肌群 , 肌群即係一個動作啦

咁如果同一日操胸同三頭 應該點分配

大細肌啦
大4-5細2-3

先中胸(或下胸) , 之後上胸 , 最後到 inner
練完胸就三頭 , arm extended , overhead extended , overhead extended netvigative

其實而家天氣凍可以趁冬天食多啲增返幾個月肌先 反正都睇唔到啲肥肉 到夏天再減返都未遲
如果增肌嘅話主要睇總能量攝取 你可以上網search 下tdee 計返自己tdee再加返幾百kcal 仲有蛋白質一定要食夠 你呢個體重食140g應該都差唔多
去到你覺得肉量夠或者覺得太多脂肪就可以cut 到時你再search下點cut就得
利申先 都係新手

食夠protein但低過tdee可唔可以同時增肌減脂

諗咁多

你兩個部位加埋幾多set先
如果加埋超過40 set 連熱身拉根二粒鐘差唔多
不過你咁操我會建議三頭跟背 二頭跟胸

想問下有冇操背Tips
平時操會做lat機，row機，assisted pull-up
唔係好敢烏身拉bar自己唔識驚傷腰
做果時已經提住自己沈肩同用背發力
但係操完硬係冇乜feel

另外問下有冇手套推薦，同埋邊到買

我以前都咁做過

我估係咁
佢好似平時咁抖，唔會抖好耐
抖完如常咁做
做下做下就一個鐘

但其實根本唔洗咁做
唔講事前同事後拉筋
正式嘅話一個鐘做到好多野

熱身慢都唔係好現象 , 一係熱身組做太輕 , 一係身體機能有問題

一係太輕，但又應該唔會

或者太重拉唔到，食唔到
得個做字

我做腳都係求鳩其40-50%
做3 組5 下就算

之前睇書咪話一般人3 組12 下Squat 冇負重

其實有時我都唔知點講
好多人入嚟問

我直接少少講
就係眼太闊，但個心太窄
唔想做咁多，但又想有成效

有部分就做多左

2 邊有個共通點
唔係太了解基本野

新手表示三頭好弱
搞到做咩都無力咁
同其他師兄玩輪到我就要拆餅

其實好多時你地肯去做就得，根本唔洗咁顧慮

現實角度出發，你地計唔到咁多
每個人條件都唔同
成日諗都係盞搞，諗得亦唔實際
人地畀到提議你，都唔見得個個會做

身型唔係一朝一夕嘅野嚟
你地有心終有日會有成績

三頭肯練大得好快 , 唔洗擔心

呢層好多唔同講法 但係好似通常得新手或者用藥先可以同時增肌減脂 而且分開bulking 同cutting 好似效率好啲

新手佢如果瘦底佢肯做一定係增肌
不過都一定會肥左少少
只不過佢增嘅肌多
個脂肪增加唔算太多

如果唔係佢點有可能個體能情況變化得咁大

如果佢冇乜變化即係佢冇乜做過
因為新手一定易增

或者佢唔啱做運動（難增肌）

巴打你地點安排 一星期訓練
如果想3日 做哂全身都有啲難度
胸 腹 二頭 三頭 背 腳 膊頭
點安排好

我新手果時一日上身一日下身 , 過左 newbie gain 先拆開 , 近來有部分又合番埋

你一個星期全身做唔做到2 次?

我就部份做到2 次

我腳就四頭有2 次
Deadlift 就一次

上背都盡量2 次
其他位由佢
練胸最是旦求其算

見好多新手巴打一開波已經好似職業bodybuilder咁操，分哂body part，一黎就20幾30組一個肌群，其實咁樣未必最適合你(當然都會有進步)

其實練耐力都未必練到2 個鐘啦
長跑都唔會啦

佢地做2-3 個鐘，係咪為增肌先

想問直bar同z bar對健身既分別

啱啱玩番幾個月都係一星期full body work out 3次
Cardio 2次
飲食盡量多蛋白質少油少甜

想減肥多（75kg)

冇分別
上邊個巴打講得岩 新手咪理呢d細微位
Focus返basic先

你可以隔日操定三日連住？

有心排先做到兩次 , 因為排兩次會做成兩個鐘先收到工

細肌通常唔理佢
梗係練腳

feel 到肌肉點用力先
當然有得試試晒2 隻都得
感應下佢
係個人做運動
拎咩唔重要嘅
玩熟左自然會欣賞
器材係額外野

近來練前水平 , 背部加操緊

係咪即係轉腰嗰啲動作?

呢隻

我之前都練過
都幾難hold 實

Btw水平額狀矢狀嗰啲唔知係咪要有軸有郁動嗰啲先咁稱呼

但你呢隻講面嚟計，又未必要用軸

隔日

合埋做 大約點 偏向core多少少 點

有無比例參考下 唔該巴打

要睇你目標想點

我 core 同背一齊練 , 膊又同二頭一齊練 , 一般係背同二頭同一日 , 不過我有其他目標要做啲混合動作先咁拼法

學校gym新年4日紅日都唔開
有冇gym room紅日開 （有barbell)

有冇手足係李福林操開？
想問下齊唔齊機？

240/月。定係p記好？

冷門野

點解果度女平過男

咁戇鳩？

等睇「冇女去你睇下有冇仔去？」

係
年費 男2880 女2110

想問下大家點睇cytogainer?

報得平機會

巴打
想問下啞鈴練背有咩動作好介紹
而家單手划船5組
雙手划船5組
跟住straight upright row4組
背飛鳥4組

單手划船做到50磅都覺得唔夠重
背飛鳥好做極都唔岩feel,好似要靠chok上去先得

同意。小弟菜鳥，隔日4x5 chin up加早餐雙全蛋，唔食粉同唔戒食都無以前咁排骨。

樓上巴打，勸你下次影可以唔好將面入鏡

如果唔係都易出事

出去做邊間好（最好少人d) 學生哥預500蚊一個月

我都係 half body, total body左一年先開如分開一日一兩part咁玩

單手划船50磅都覺得唔夠重

Full body 3 days—>Upper Lower 4 days—>Push Pull Leg 6 days

我係調返轉

bro split / PPL > Full body

同訓練目標改變有關

我都唔知自己算咩
Day 1 腳
Day 2 胸膊
Day 3 背二頭
Day 4 腳
Day 5 三頭膊
Day 6 背連Deadlift

2 日腳都係齋Squat

個人覺得窄手T-bar row感受好過背飛鳥，而且可以做得重。

應該都要睇想練乜 , 後三角 , 圓肌 , 背闊 , 斜方

想練主背闊，斜方
副三角

引體

做左半年 push pull leg
個前膊細力左

做漏左上push ?

有做 唔知係咪膊次次擺係胸後面 虧左

梗虧啦 , 所以我星期一胸 , 星期四膊 , 因為胸膊真係會互相拖累

試過膊先 但推胸果陣少左
又唔想降低chest 既質素

請問各位師兄有冇食過muscletech隻 creactor 或者creacore？ 兩隻有咩分別？

因為你膊個日，本來就應該以膊為主 胸係個日玩輕d

但我兩日都胸為主
上胸下胸

新手買左啞鈴 操左一個月到
線條有少少出黎
但係體型都係太瘦 170 50kg
心口未瘦到露排骨 但都係瘦
所以想買奶粉飲
上網查完好似飲whey protein好d
正確嗎?

其實瘦底唔洗咁快飲 , 不過你錢多想洗下無妨

膊進步可以令你推拉都有進步，需要重視

膊呢舊肌肉真係好撚on9 依家推重飛輕 睇下有冇進步 btw 對手得13吋 扯左14.5吋 對大得快d係咪玩多d long head

有冇大過15吋手既巴打救救我：(

有冇睇fb
原來健身室secret 係 smxxt suppxxxxxt 開
搞場大龍鳳就係想攻擊hkn 話佢地賣假粉
點知唔變得轉acc回post 比人cap左圖柒晒
依家個secret page 見到有人留言串佢就逐個block

link

留名

啱啱發現我都比健身室secret block 左
我淨係like 左啲串佢既留言
金毛仔小氣到
睇住呢個post 先

隨便彈

係咪角度問題？二三頭望落細過膊

係
高影好似會咁

成件事大概係
1. “有人”喺 secret page 出post 話聰x健身隻粉又貴冇用
2. Secret page 為到 (1) 所提及既post 影響x明健身銷量/聲裕道歉，並且將道歉文set做fb廣告。
3. Secret page 轉載鄉土話hkn 賣假粉既post，比網民質疑點解可以攻擊hkn數可以攻擊聰x健身
4. 自爆聰x=健身室 secret ，做場大龍鳳攻擊對手+谷自己代理隻粉既銷量

on代理好似係bc

呢招幾高 自己攻擊自己曲線宣傳

原來係samrt sup , 果間野成日 hardsell 啲垃圾 , 有啲補品仲講到係仙丹咁
果隻粉之前好似都有巴打問好唔好 , 記憶中果隻野啲成份唔上唔落又唔係平

之前60膀推到8下 上星期想試下推膀先
拎個50熱身點知得12-13下就FEEL到賴野
搞到果日60做3-4下 再拎35做到力盡

喉嚨病咗幾日聽日練唔練好

喉嚨痛

佢隻 gainer 原價724 而家標價808
15 servings

單純喉嚨痛就做啦
如果話作感冒嗰隻就咪啦

作感冒嗰隻有可能係扁桃腺發炎
免疫系統做緊野，即係打緊仗入面

雖然有文章寫過如果好輕微，做運動反而激發免疫系統能力
但要睇嚴唔嚴重

所有有時病病地做腳可能重勁左

試過少少發燒 唔想晒左一日 去做
病左成個星期

發燒都好嚴重
如果微熱都要睇睇
好熱就唔適宜

要自己睇架，唔好成日諗住問人
一係問醫生

休息啦，剛gym完抵抗力係會下降，你身體打緊仗仲去做gym降低戰鬥力，想死快啲？

果陣係咁打黑痴 流鼻水 又眼訓
但熱完身開始做又乜事都無
做完番屋企又黎料 跟住病足幾日
不過跟住日日都有去做

做肌都可以
但做重腳必死

但都要睇個人體質，有時真係要自己估，如果唔想睇醫生
自己身體負責下啦

錯覺嚟
你係冇事就唔會作病
作病得就一定有問題

試過唔怕死照做，但要抖得好足下

保暖、休息全套做晒

做背成日無pump果個感覺 好虛無
次次做完都驚聽日唔酸

我有個瘦底女仔朋友想練腹肌

同埋想keep住個身形

佢淨係去跑步同埋做sit up

咁樣夠唔夠？

最好舉下啦

女仔舉幾幾公斤就得啦

慢少少

我做引體做8 組已經幾脹下

做引體慢慢落食下個重量
個過程keep 住受壓同用力
一路會有扯恆得嚟又會有移動嗰種感覺

女人做 sit up 多會容易有鴨屎忽 , 做提腰摺腹好過啦

引體做8 組 ?
1組做幾多下 ?

頭3 組12
之後組數做盡
睇嗰日狀態

我抖好耐

我做完 3 x 10 reps 已經死晒狗

我抖成3 分鐘一組
之後都死左架
第4 組好好狀態可以12，但多數9-11

同埋我輕磅

我重過曹星如個量級少少啦
但同中量級都有少少距離

1.小弟165高 keep住操左一年幾 56kg bulk過上 64kg
而家修緊身一個幾月 61.5kg左右

而家61.5kg個body fat 同當時56kg 果陣差唔多

想問係咪代表增左最少5kg純肌肉？

無論肌肉大小定做既重量都知自己相比一年前係有進步 但覺得進步好少

好撚失望 同個fd一齊開始操 佢基因好 本身乾身得黎對比同齡人肌肉係大啲 唔係純瘦撚 佢一操就大得好快 又算係乾住上（肥左啲啲 真係啲啲咁大）
大家一齊做 操既方法唔會差得遠 佢有時仲唔肯full range追重

newbie gain 黎講一年 5kg 真係太少 , 新手bulk 乜鬼 ?

一味同人比較冇用
實有人適合過你
個個都唔同
同埋你理得增左幾多公斤
一係你去醫院驗下
feel 到自己好左而又做重左就已經確實進步左

唔知佢做過咩
但佢本身都唔算最瘦嗰堆

60 kg左右
做緊幾多野先
腳胸背做緊幾多

前日係p記比健身狗撩 帶左我做body fat個部機
之後話我上身極差完全唔夠下身黎 但我明明只操上身 想問下部機係咪通常造假

自己滿意就得啦
佢地專chok 冇信心嘅人

我例做4組熱身 4組8-10到
跟住lat pull down 都有pump 但跟住就無乜了

Squat幾多 press 幾多

撐大脾個個130-150lbs已經好辛苦
chest press 90-105lbs

有d講得岩 有d唔岩 都算學到野

撐大脾姐係咩 GET唔到
chest press係啞鈴?槓鈴?坐姿推個隻機?

Leg Press?
定闊腳Squat

Db Bench press玩緊18kg一邊10下4-5組左右
Incline 14-16kg 4-5組
再加其他夾胸動作做輕feel多

腳方面 斷左十字 岩岩進入復康期 傷腳大脾同小腿肌肉細撚過好腳一節（本身傷腳係大力同大舊過而家隻好腳 應該都少左一定重量係隻腳度）
唔講負重 bodyweight squat而家都辛鳩苦
慢慢用輕重量操緊

Deadlift開始做得返...因為gym room問題 啲bar最重25kg ...有keep住做conventional 用4-5組10下左右 有feel但好似唔夠重
Cable拉背同拉背機重量有keep住做到愈黎愈重 但慣左望第幾格 無記重量sor

講講下先發覺呢一年入面 斷腳前後停過3個月gym
最慘係因為手術分2次咁停

呢2部 啞鈴就35-40lbs一邊 比較少做

咁你都係慢慢做
唔好太搏了
腳好重要

好返大把日子做
唔洗心急

唔該 應該都唔會停 有興趣keep住玩

喔呢兩部,你係絲定巴,幾重?
Leg press130-150lbs已經好辛苦真係弱左少少,要練多d腳呀,唔好skip leg day
我之前都成日skip 之後發現腳部肌肉唔夠發達,做運動/練體能野/跑步時好唔掂

有進步就得
唔好畀太大壓力自己
又唔係諗住去奧運

做適當負重係有助康復 , 不過比傷之前做輕好多

Leg press部機 由單腳推一格都痛 而家物理治療左一排 推到第二格都開心果種心酸

之後好返應該會主力玩腳多啲 有無師兄傷過好返會勁過以前

巴
164lbs左右 我都知腳好屎 不過唔夠時間成日操

唔夠膽答你

不過一般人水平應該會有返
如果你以前操到運動員水平就唔知啦

試過兩次冒感 係咁流鼻水 頭暈暈地去操野
汗比冇感冒個陣多好多
又唔係格硬黎去做 自己知做到
反而操到尾好似出到成身汗個人舒服好多 沖埋個涼返屋企即訓 就好返

做多啲腳先
會有好大幫助

好 多謝2位師兄 不過估唔到九龍灣夜晚咁多人都會有人周圍撩

有時真係覺得激一激佢會好
不過休息都好重要

係咪天橋樓梯底嗰度

想問下點樣做多幾下 我之前一下都做唔到 練咗3個月左右而家第一set做到7-8下 之後一set都係4到5下就收皮 做多兩set就得三下 而家次次做背都玩pullup先都冇進步

有幾個問題想問 174cm 60kg 一次可以正確姿勢做到11-12下引體
1.體脂14-15%,岩岩接觸健身,瘦底但想肌肉肥大返啲 線條都要keep到,係咪要靠飲食黎配合,同埋點同時滿足到肥大+線條呢？

2. 因為我平時都有做運動,而且強度都算高,所以有時太攰而唔知練唔練 或者 唔知練咩肌肉好

3.健身既動作,幾耐要轉一次去刺激呢？

4.一日練幾多部分？一個位要幾多動作，休息幾耐？

唔該！！

你想多幾下一係減磅
但咁樣個力量可能冇分別，純粹係你個人輕左嘅關係
係廢話嚟

如果你問點增長力量
抖耐少少做都有用嘅
唔好咁急就要上架做第二組
到明顯做多左下數先再縮返個休息時間
我覺得太急上架唔會有力做
如果你聽有人抖1 分30 秒就做下一組嗰啲我都聽過
以前都有咁樣做過
但佢未必鋤盡每一組
可能人地做到10 下但6-7 下一組咁

又可以試下另一種方法
就係做接近最大數嘅8 成，之前睇過FB嗰個叫Bxxxxds嗰個組織講，玩開應該聽過佢地個名
即係做到20 下就做16 下，之後嗰組好似減1 下做15 下，如此類推
我以前都用過呢種方法，不過冇用呢條公式
純粹做十幾下，嗰時個感覺同呢隻差唔多
簡單講就係留幾下貨，但我嗰時就做3 組嘅啫，每組抖5 分鐘
但而家覺得抖太耐
我覺得最盡抖3 分鐘左右

其實上面2 種方法都係建議唔好做得太盡
你嗰種方法簡單講就係相反，一開始已經做盡左
其實冇乜必要一開始就鋤盡晒

太攰就唔好練
你有運動開應該有答案

下次試下一開始做5下先再加上去 順便問lat pull down 幫唔幫到做pull up 好似兩樣嘅重量冇乜關係咁 因為我而家72kg左右但係lat pull down 就絕對玩唔到呢個重量

但練下又斷下 咁會唔會唔太好？

休息都好重要

自己會根據下數同肌群大細休息
Squat 3-5 reps 會休息兩分幾鐘
引體8-10 都係分半到
有無充夠血先做 會有feel d 同好力d
今日試左deadlift 小小熱身充血先 都有明顯改善

喺邊度睇返嚟
係咩原因

E家算係我根據自己經驗
引體就想keep pump 同充份休息
但低reps 休息耐 少reps 休息快唔係基本？
見d鬼佬做2-3reps 會休息3-5分鐘
我記得上網搵過好多都類似8-10reps 1分至分半

一打重訓 休息時間 第一個網就係

做腳耐少少，應該係

唔是 係新開間p記

篇野怪怪地

1-5 下抖3-5 應該冇問題

定你話重量嗰度
85% 做1-5 下
但之前睇過78-81% 做5 下
因為會到頂

我依家1.7m 168磅 自問係肥仔
因為職業問題要胸圍唔可以過大
想問係咪我減重就會自動個胸圍收番落去
真心求教

有冇咩網有得知2個啞鈴（冇xx椅) 可以點練全身同做咩動作?
新手末操過

我係巴打

搵下就有
肩部
胸部
腹部
背部上中下
腰部
腳部

可以睇下"囚徒健身"

純bodyweight 健身

力感兄開始自貼成癮
你真係好鬼死好肉 呢個身型好8-90年代d大隻佬咁

力威健身，肥腫難分

但巴打你純bodyweight健身 應該好slim 好fit架
因為我印象中玩街健/純bodyweight健身既都係偏瘦,線條好出既鋼條型

可能番office 朝9晚8, 餐餐出街食搞到咁

玩左幾耐 得罪講句 呢張圖睇落...

點解我而加有腹都重有肥仔lin

巴打個上胸都玩得幾好wo
我就推極都唔大，係咪要做多d body weight

順便做下闊手push up啦 jeff 有段片有講man boobs

得罪講句好肥下

有部份都係肥得嚟玩得幾好

佢拉得到自己體重，300 磅都冇問題

。

體脂高ja

可能真係有manboob問題
睇睇平時食嘅嘢，同check吓 hormone

其實hormone 係咪會影響性格

180 82kg 成身都係大肌肉 但完全冇線條 有咩方法救

仆街了 試下修到落6%先

台灣館長都高脂啦，但應該無人會話佢唔識練

肥仔lin ?

即係乳雲厚脂，未聽過有成功例子

減體脂

Bodybuilder 同 weightlifter 追求既野唔同
之前有個YouTube weightlifter 係230lbs減到170lbs squat 由差500幾lbs 去到做135 都難

其實我都唔係好明 , 脂肪都提供到額外力量嗎 ?

點減 長跑游水？

睇過報告話會易d高 睪丸同

相撲手身型 ?

唔怪得肥仔都好似大力啲

要肌肉增加就要相應脂肪，所以有bulking
同運動嘅重量級一樣

應該係powerlifter not weightlifter 喎
好似
weightlifting係general term

超大隻 勁橫 但完全同肥拉唔到關係 個肚完全平 冇肚腩 但我估兩隻腳佔左40%重量

個肥仔個肚都有啲肌肉

邊度買健力比賽衫/ gear平，跪謝

手臂身體就係大肌 一舊大大舊 平均三日二次負重訓練 但就得個大 冇線條出

乾身 MK 半秒都抗衡唔到

佢點減啊
減到咁嘅樣？

新手，keep 住 一日 squat / compound workout 一日 isolation workout

做左一個幾月，以前有做開運動但係無注意飲食所以都肥。哩個月注意返飲食 165磅 170cm 高

個型都唔靚，係唔係溝cardio 同cutting 可以操返個型出黎

5 百幾磅成5 餅野有多

見到p記二人同行一人價 140蚊一個月
想問巴打有無伏？
操開康文 想知入面會唔會狂sale你

個個 post 都有人問
平過康文你想有咩待遇 ?

有無人係pure 旺角做
想問下多唔多人
想轉過去

幾錢

平到咁就爆啦

巴打 我並無要求有咩待遇
因為細佬未玩過p記 唔太清楚入面運作模式 望巴打見諒

迫撚到爆 , 之前都想 JOIN

講起 P 記 , 本來想 join 黎玩 deadlift , 點知而家開始遂漸唔俾 deadlift , join 嘅要諗清楚

sorry , 錯圖

唔係呀
on99

上面張圖

講緊p記

我係cwb做開
9xx

兩年前係mk pure，地方一流，人又友善，係d女pt太正令人分心

適當既脂肪可以令肌肉大D
因為我地肌肉入面其實係有少少空位
當呢D空位用脂肪去填既時使可以令我地肌肉大D
同埋會影響肌肉發力既角度(呢個冇深究)
但如果同大少既肌肉同肌肉+脂肪
當然係純肌肉大力D

135 即係差唔多一餅?
咁跌得太誇張

所以啲舉重選手普遍都有啲小肥

個MASS差咁遠

應該連肌都減埋

係, 如果去到105KG+個D
好多都會偏肥,似EDDIE HALL個類咁

想問下各位巴打奶粉應該點選擇 有無喵牌子推介
利申：小弟身體瘦

想問淘寶買個d體脂磅準唔準 有冇人買過

未修身 (power cfu)

1年左右，1 week 2至3次，每次20mins, 有時要ot 就玩得更少，始終工作行先

push up 5×10就夠

準就一定唔太準
但買黎參考下變化都OK既

誤差超過 10%

巴打有入過去睇？

P 記應該都多人
一係去康文

冇咁誇

8%可以接受
同埋裝個APP就可以自動紀錄變化
唔差

巴打有冇d平平地既推介

咁多位cut緊既師兄，你地出街會食咩？
有冇D low carb, high protein既餐廳

女下身脂肪比例高 , 偏差會更大

仲有想問我做tricep extension個淨手争關節有d痛 用cable同dumbbell都係 係咪做錯姿勢定應該做輕d

外側定內側 ?

哥爾夫球手或網球手

唔知係咪肌耐力差
琴日做完一個速耐力嘅練腳
頭先做重腳唔係好夠力

學富巴 想問下你沖whey+麥皮做gainer點沖法
凍水就咁沖？除左whey加唔加其他野 eg花生醬
當post workout meal/preworkout?
同埋係沖到糊仔咁食 or 奶昔咁飲

500ml水或奶+60-80g麥皮+whey ，直接溝埋當水咁飲，麥皮可以唔洗趙， 空肚就吹兩啖先做workout , 多數workout完先飲

室溫水就得？

係

要開始控制上磅

有期早晚飲一次，肥到即cut

麥皮都肥？

我食麥皮都會肥
反而食米粉無野 唔知點解

如果想減脂係咪唔可以食咁多白飯???

想問下你地練緊咩方向
力量、耐力、定其他？

銅鑼灣邊度有蛋白粉同protein shaker買
以前飲開英國PHD同上amazon買
返左香港就無飲

銅鑼灣有好生命 , 唔知執左未

24 East Point Road, Shop 264, Laforet, Causeway Bay

電話： 3427 9893

有冇巴打試過整親膊頭, 我早一兩星期做 shoulder press 好似整親個膊頭, 但係又未去到覺得痛,只係有少少唔舒服, 健身個陣又冇乜問題 基本上可以正常完全到

Thanks

唔痺唔痛就唔當係整親架啦

去泳池游/浸下水
超有效

少少野就去泳池 , 咁日日都要去啦

其實成日有痛症嘅人係點
個訓練量好大？

我做左幾年都好少痛
不過當然有試過
以前做膊傷過頸
頭仰唔夠45 度就痛
痛左幾個禮拜

我95% 時間都有 DOMS , 正路應該日日去搵人按摩

又試過肘痛
好似係做引體上升造成

我以前成日都咁
嗰時啱啱做Barbell Squat
做十幾組第二日就好痛，即係樓梯都唔係好行到嗰隻
但而家就冇乜，可能組數唔係好多關係

嗰時就做到過火嘅
做反手引體壓埋落手踭

你乜事成日自言自語咁 ?

補充下啫

二頭肌
錘式彎舉
坐姿啞鈴單臂彎舉
啞鈴交替彎舉

三頭肌
卧屈臂伸
啞鈴俯身臂屈伸
啞鈴臥推 Close-Grip Bench Press with Dumbbell

肩部
啞鈴前平舉
直立啞鈴屈臂
啞鈴反向飛鳥
坐姿啞鈴側平舉
屈體飛鳥
肩上推舉

胸
平臥啞鈴推舉
啞鈴飛鳥

背
單臂啞鈴划船
啞鈴肩回縮

腿
保加利亞深蹲
洒杯深蹲
啞鈴硬舉

自己揾的 有咩要改?

我宜家淨係左邊賻頭有時旭到某D位置就會有唔舒服嘅感覺, 但係右邊賻頭又冇事, 我禁下左邊賻頭又唔覺得有腫/痛

有冇人試過anytime fitness
性價比點

會唔會都好爆

有冇手足去過大埔李福林操？
想知放工時間會唔會好多人
齊唔齊機？

P記就黎完約想轉場

想問下有冇巴打有考牌
我打算去IPTFA考個銅級PT牌

有冇人睇過

冇乜問題
一個動作一般做5 組
二三頭嘅你揀2-3 個嚟做
唔洗太多組

腳有十幾組比較好

仰臥直臂上拉呢個動作練唔練到上胸
而家做胸都係4組卧推4組仰臥直臂上拉同4組飛鳥

利申冇健身椅

想問一問有冇咩場係可以逐月俾月費但係又係300樓下
學生冇乜budget
見有啲ching會推薦pure 但係佢個website又冇講話收費係點

主要係想操腳打波用 定係咁多位覺得腳嘅唔需要去gym操自己做都有成效

我做pure 9百幾

新手留名

我一星期做3次gym
每次做一個部位
做3個動作
每個3組10下

半個鍾完事

咁樣有冇用?
只做二頭 胸 腹

攰果時會坐係部機練腳同比隻手休息下

有 你繼續啦
只做二頭 胸 腹
好快變大隻佬

我發現自己左trap大過右邊
可能我之前經常剩係用左肩揹袋
係咪做背蝴蝶機同埋lat pull就得？
駛唔駛要右出返多啲力 抑或照正常左右邊balance咁做

做Shrug
右邊做返多啲直到2 邊平衡返

近排轉左reddit PPL split 有冇巴打用過，同普通split成效如何

飛膊 用錯力？？

應該本身就係咁 做左gym唔耐

新手唔識先問。。

推

睇你目標係咩
不過你咁既做法 除左大隻過排骨mk 應該咩目標都去唔到

有冇邊間係300樓下但係又可以逐月俾錢
又或者有人可以夾physical二人同行我都可以㗎
抽康文署嗰個抽唔中呀

你講多少少先得架 就咁問點推薦

加少少背啦，脚你可以遲啲先加埋
點解唔一日做晒三個位，休息兩日咁loop

唔簽plan無咁平

新手加瘦係唔洗飲粉住，肌肉量本身已經低，咁都食唔夠嘅話飲粉都無用

個人認為睇佢一日3餐點 蛋白攝取夠唔夠 一星期做幾日黎決定

一日三餐都無肉就死啦，仲有碳水呢，咁嘅飲食習慣飲粉又有乜用，真係當到代餐咩

圓肩

簽plan嘅意思係要俾大部份月費咁？

再想問下有冇ching去過 anytime fitness
見佢近近地屋企 但係佢488一個月
有去過嘅介唔介意講下佢值唔值

驚自己唔長做又咁想試 早d起身去康文執雞啦 執完重可以即做

三餐有肉都未必夠 （磅x1計）
出去食飯 7成碳水 正既餐廳有兩塊大雞排 3餐都係就夠
大部分都係一塊/加d廢肉 唔飲粉 就唔夠數

你newbie果時都係1lb / 2g protein?
我就1kg/1.2g protein谷頭果20磅，bro science

未試過磅x2 新手果陣 （頭3個月）乜都無理
重覺得大隻d人如果有飲粉係靠d粉
Btw 應番條友 就係唔知佢d 詳細情況
剩係扔底一句邊隻好 同瘦底

有排呀 但係抽唔到
預咗28號去執雞報後補

大家點睇anytime fitness

係anytime操緊 想知d咩

我唔係好清楚要講咩資料
我就178 67kg
平時食飯真係唔大食 不過而加嘗試緊食多啲食多幾餐但應該都未meet到所需既protein所以想試下買啲番黎食

你一次做幾耐舉鐵，一星期做幾多日

67kg邊算瘦

唔瘦咩 我170 70kg
目測13%體脂

無健身178/67 唔算瘦，呢個高度低過60kg果啲先係真排骨

1個鐘到啦 通常做開1種大肌+1種細肌eg chest+triceps
一星期3日到 準備加緊4-5日

但睇落去好瘦

Ching 係邊間操緊？
應該會報九龍城嗰間 想知會唔會機少人多
同埋有冇啲咩要注意嘅可以話俾細佬知

如果ching你唔係九龍城嗰間就打攪哂啦

你 ffmi 差唔多 22 , 咁撚大隻都要拎黎比

你呢啲正常肉地body , 自己做就做多啲多關節群肌動作先 , 孤立動作其實可以唔洗做住 , 真係想飲粉就飲 ON 囉

個胸推唔大，又玩唔到好重點算好。

係西營盤操開 幫唔到你

多謝巴打解答先！
但我而加基本上2種都有做 當然都係以多關節為主
我上網睇下on先

呢個 model 180cm , 60kg , 佢就叫瘦喇

我183高 95kg 左右 操左幾個月都冇乜進展 增肌增得少少, 脂肪同體重都好似冇減過

咁你食野點先？

淨係每日食多左3隻蛋 同戒左飲甜野

食多啲嘢
飲粉唔會大隻

體重跌，體脂唔跌
除左戎甜，小油，小鹽
有冇話食啲咩，或者小食啲咩體脂會跌得快啲？

我係啲要有飯落肚既人

小飯，分開食d飯

建議可以 google 下 健美 血糖/胰島素
應該有農場文講佢地同體脂有咩關係

唔明再問，我覺得有心減脂應該要理解下

你手長腳長拉開左啫
慢慢做畀點耐性第日就會見到肉

佢得67 KG
當6/4 分上下身每邊分得嗰3.5
手腳長少少都望唔到生左喺邊啦

不過你67 KG計埋你個高度
個bmi 重高過我一開始未做嗰時啦
高係難望落大隻啲
係愈後先愈有成果睇到
因為視覺上個身長左
同埋實際手腳都係長

多謝咁多巴打意見 可能因為我真係手長腳俾人感覺好瘦 會努力食多野做多啲gym

如果3餐都有肉點都夠
因為你除左肉, 其他包,飯,意粉都有一定既蛋白質
但早餐未必餐餐有肉咁解
基本上一般1g/lb己經好足夠
關心咁多蛋白質,講真驚自己食唔夠CARBS仲好
不過如果係街外食,有好多唔健康既營養咁解

不如你問下自己想要咩先

其實蛋呢樣野早餐烚2-3 隻蛋咪得
我有時都咁做
起身就放蛋落去同水一齊煲
大滾再烚多3 分鐘
然後熄左火浸住水4-5 分鐘
倒左啲水等啲蛋攤返凍就食得
成個過程由煲水到佢室溫降溫降到剝得個殼嘅時間大半個鐘左右

呢個方法上網睇返嚟
話唔會流失好多蛋白質

想問military press係用front delt定middle delt為主？

因為我依家shoulder做4個動作
Military press
Lateral raise
Face pull
Rear delt fly

諗緊加唔加多個front delt動作

呢個係咩特別方法？打咁多字原來阿媽係女人

原來講下都唔畀

我都講左上網睇返嚟啦
我有話係咩特別方法咩
share 下又要咁講我

其實都係話唔想我入嚟啫
原來呢度唔講得呢啲野
真係唔好意思我咁多廢話

你未睇到呢個方法之前點樣烚蛋法？

佢都係分享自己吸收蛋白質既方法姐

你算數啦
有人出篇咁嘅文我睇左覺得幾好咪打返出嚟
你又想講呢個方法個個都識用
咁細節上個個都有唔同
我講下自己做法
你就話咁大篇野都係阿媽係女人
講得唔清楚又話唔清楚冇乜用不如唔好講
打得詳細講個細節又話大篇幅累贅

你地記住有咩好撚精辟嘅健身方法先好打出嚟
不過又可能係我柒打出嚟先被人話

都唔知做乜撚野
講下野分享下好似踩到你咁
知你好大隻啦，你講嘅意見最好最幫到人
其他人講係廢話嚟啫

呢到D人係咪蛋白粉飲得多咁燥嘅

條友係咁
之前講下野都要俾佢串
唔識尊重人

要做到1磅1g 蛋白好難
我155磅，三餐你當25g each
仲差好多，要飲奶粉填埋剩下果d

運動量低我就覺得根本無需要take咁高

留名睇自貼

我依家係增肌中

有冇師兄知道
體重冇增加 但body fat增加 係點解？
我有keep住做gym
係咪應該係over training?
因為最近好似進入平台期，進步好慢，做得chur左d
Gym齡有一年 之前冇試過咁

我係睇落自己都覺得肥左少少

難係邊 一餐點會得25 一隻蛋都12啦
同埋你d飯面唔多唔少都幾g 出去食個排飯點都40up la

自己飲粉係貪有d bcaa同whey既效果 唔係既 食多幾隻蛋咪算

係咪食得太油啊

想減完脂再增肌

一隻蛋得2G, 何來12G. 一塊扒都係20-25左右, 當你其他立立雜雜加埋一餐得30G
(仲要早餐多數唔夠數). 一日三餐咪90G, 仲要補多60G

SORRY, 我當蛋白得2G, 成隻大約7-8G, 都唔夠12

我記錯每100G蛋有12
20-25係大快活果隻雞排仔? 咁細塊會比兩塊掛

我朝早飲 whey 都係為 bcaa , 計過分開買 bcaa 都係差唔多價錢

係阿 連續食左幾日雞煲... 關事？

其實係幾方便 一起身刷完牙洗完面爆埋個石就差唔多
不過我自己好憎食水滾蛋
通常都係隊4塊大麥包加JAM
呢度都有15-20G PROTEIN

咁要睇你練左幾耐 BF幾多 呢D去決定
如果你真係好乾身大隻既155 當然1/1G 幾雖然
其實建議1-1.5/KG已經足夠
但當然呢D有殺錯冇放過
只係蛋白質係好重要,但又放得太大

你係咪用緊隨街買個D磅去量BF
個D日日都會浮動
只係好ROUGH咁比到個數字你
我自己有個,但我淨磅重
但佢都會SHOW個BF出黎
有時13有時15
但個期係13.8 用機計過

同埋體重冇増加
你一日係唔同狀態下磅已經有唔同結果

如果就單憑兩三句好難下定論
因為已經係真既話,只會係肌肉減少,脂肪増加
但持續有做GYM既話, 就算唔大隻都唔會減少肌肉(食夠既話)

有keep住做 但點做都好大影響wo....
點知你係咪玩15reps玩兩個鐘

太大壓力會有皮質醇
太多會肥左

有郁基本上點都唔會到ATROPHY

講真, 如果要研究埋CORTISOL 既話
咁好多野都要加埋先下到定論,
而佢比既資料
基本上只可以由體重同BF去估

出街食強推大快活雞胸飯

塊雞胸好足磅

另外啦 雖然CORTISOL 會係一方面增加脂肪
但係另一個PATHWAY 壓力又會刺激我地脂肪既BREAK DOWN
所以好難知

出街推薦買subway 兩件cheese and steak 就50g
先61蚊 又可以夾唔同菜

太興雞扒飯無左

M記雙層芝士孖寶餐 + 柳強
唔怕肥可以著條奶昔 肥就Zero 栗米

M記用雜肉砌漢堡 , 啲蛋白質其實足唔足 ? 另外仲有防腐劑問題
而奶昔聽講亦沒有牛乳成份

自推

military press 應該係中為主 , 前為副

我都係以上舉做第一個動作 , 不過就倒立以bodyweight 做 , 熱完身就飛中膊同前膞 , 最尾就用啞鈴做military press 渣乾埋最後果啲力

感冒菌入氣管，兩日無操

今年2018年我識果啲人全部都試過感冒 , 我竟然無事都有啲慶幸

死都唔食M記啦 福喜肉
荼記 雞/豬扒飯 走汁 熱檸水
完美

最慘係少少病
又未病到操唔到 但又未病到需要休息
幾日都未好返
但一操即變大病
on99

都話左舉鐵會降低抵抗力架啦 , 咩出身汗就好番果啲我就真係唔會搏

想請教下做幾重係如何決定㗎？
定係做到啱啱好做到嘅嗰個位就得？
上網睇咗話最好係逐級試 想求證下係咪應該咁做
又或者係用基準數方法去計算
Source:

仲想問下咁多位有冇邊個YouTube Channel 教做gym係可以學習下㗎 見上面幾位巴打都有提起Jeff 想問仲有冇其他

同埋想問下一日做哂上身同下身
同我分開兩日做嘅分別係咪淨係得攰啲就冇其他㗎啦
見啲人係一日上一日下一日腹

細佬第一次做gym有好多嘢想問

其實rep數同hypertrophy 冇咩太大關係

Volume (一個workout總共lift幾多weight)=hypertrophy

Intensity (舉既重量有幾接近1RM)=Strength

利申返先：9up
唔想引起罵戰

Rep數點會唔跟肌肥大事
要肌肥大一定係少reps好
多reps係樣好彩d
做8下就係想食晒兩邊好處

想問呢幾日P記開唔開同開到幾點

我講下新手做全身同半身嘅睇法

我新手果時為左keep 住個持續性 , 會比較鍾意做一日上身一日下身, 做兩日就休息一日 , 好處係keep 到持續性同時又可以俾肌肉足夠時間休息

day1 上身 (二頭 , 胸 , 背) 各部分兩個動作 , 每個動作 6-8 reps x 3 set , 組間休息 60-90秒 , 計一計6個動作大約 30-40 分鐘

day 2 下身 (腰 , 腳 ) 各部分三個動作 , 每個動作 6-8 reps x 3 set , 組間休息 60-90秒 , 計一計6個動作大約 30-40 分鐘

新手有newbie gain 光環, 運動量唔洗好大 , 先唔洗理咩力竭組 , 金字塔訓練方法 , 至緊要 keep 住運動 , 至於啞鈴重量可以用 1rm嘅 60-70% , 唔識計就用一個感覺有壓力但又可以做一兩下超慢動作嘅重量去開始 , 新手唔好太多計算 , 因為通常都唔知自己想點 , 至緊要開始左先 , 做做下就會知自己想點 , 到時就識得去搵資料 , 識得點去問 !

間間為左用盡啲位同慳錢 , 根本就無預留strongman area , 問題只係幾時有投訴

坑口果到加左勁大舊野 之後set做教練區
即係作為會員可以用既位比我簽約果陣少左
咁算唔算違約 唔算咁佢越加越多剩係比教練 我咪越黎越少位

有冇文睇

Gym年三十早收
初一二唔開
又可以休息

有時真係要有原文先落到定論， 新手同非新手已經有唔同結果

初一二有得練，正
平日冇時間

邊到做 p記 123唔開

pf

呢個都幾明確指出就算非新手都唔等於 reps 數少就會影響增肌 , 不過就無深入測試細肌肉孤立訓練係咪都係一樣

其實我而家都用緊高低 reps 混合方式練胸

80% 5reps X 4 set
65% 10reps X 5 set

胸有大 , 不過就唔知係高重量定低重量嘅功勞

之前夏天個排三餐裡有兩餐都無油，bf跌到落12-13%
但冬天一回復正常飲食（三餐都有油）bf即刻升到15-16%
想問下係咪因為output細過input既關係？

利伸：166cm，63kg

除左p記 有無邊間抵玩
試緊goji 想join 有無巴絲知幾錢個月
利申：學生

岩岩做完深蹲8組 10下
個人即刻虛左 好似少少想作嘔咁
想知咩事

個腦有一刻真係暈
洗唔洗減輕返

其實8*10都多
幾多%?

試緊去問咪得囉
btw我都係g做緊

50磅做到40磅

巴打幾錢一個月

打錯
係100做到80磅

$280
26 month contract
one club
no towel

八成做4 組5 下，第五組盡做
你嗰隻強度過左應該

上面講緊自己，打漏左

但係我再做都會上到
肌肉唔累
但個人會虛同腦充一下血
咁都算over左

咁都幾抵 巴打做邊間

試玩有冇人煩住晒？

完全無 所以先諗住join

咁一係嗰個唔係你嘅80%
80% 大約做到8 下
你一開始就做到10 下
10 下已經係75%，一般嚟講
呢個已經唔係回復力嘅問題

同埋根據上面所講
80% 係做到大約8 下
如果你做到每組8 下，相信嗰個重量已經唔係你嘅80%

如果係能夠真正事實上嘅80% of 1RM做到每組8 下，都好難下，都相當考驗回復力

姐係我要做少數組定做輕d

一般80% 做5 下
雖然都有plan 係85% 做6 下
但個數都係5-6 下左右
如果你問組數5 組，或者再多啲都得

係唔係做輕啲呢件事就睇你自己諗住做低重定大重啦

但我覺得你應該搵返你嘅1 RM 先比較好，因為都幾重要

me2 係ok嘅g記

不過初一二唔開

btw你個100~80lb係咪齋講啲餅定計埋支嘢？

有啲人會用自己低重量嘅reps 數去估自己能夠舉起最大嘅重量

但其實未必準
不過用大重去估都未必準，但相對會收窄，估1 RM 唔能夠太保守，要收窄到5 Reps 內

我諗佢計晒成支嘅

Body fat 18%但睇落唔肥細肚腩
個教練話我肌肉量唔夠
點樣可以增多d肌肉 有飲iso 同1日3餐營養
關唔關時間事 我開始左1個月多d 手臂都好似冇咩變佬

Chest day
Db chess press做緊18kg/40lb/45lb一邊
做到4組8-10下
之後仲會做incline 14kg/30lb
加其他夾胸

但學校/康文gym無bar
想問我1rm 推唔推到75kg?

皆因睇衝峰21姪魔咁瘦都推到75
懶那都45

1rm姐係每組做1下？

我對啞鈴最多的100磅

唔明你講咩

1 RM 即係你舉到嘅最大重量

過年影響晒啲課表
食多左好多碳水

操得太辛苦即係病左

推唔到
如果你推DB係推full range of motion
我諗推bar的話，計埋bar (20kg), 最多40kg

有冇巴打既上胸同膊係好似conor mcgregor咁連埋一齊 好似塊平板咁

想做得咁係咪要前膊同上胸差唔多size(好似冇咩可能咁 )

依家個膊好似跟唔上個胸，有啲奇怪咁，凹左入去

睇過jeff 話要做reverse grip should press balance返，各位巴打點睇

想問下我呢個啞鈴program點睇（冇椅）
Day1
平地卧推4組
飛鳥4組
仰臥直臂上拉4組（練上胸）

仰臥三頭肌伸展4組
Close grip dumbbell press4組

Day2
單臂划船4組
隻臂曲體划船4組
Up straight row4組
後飛鳥4組
二頭肌練6-7組

Day3
側平舉4組
前舉3組

後肩唔識練

求指點

想知smart supplemxxxx啲料啱唔啱？

前排facebook 先比人踢爆請打手
你又沖出黎做打手 ？

奶粉d料隻隻都差唔多，邊隻唔難飲邊隻平咪買

咁健身資訊呢？

得罪講句
唔覺得係有操開
巴打幾重?
我198磅都操到有d線條
ps:重磅真係好難操到有線條
我160磅果陣有線條不過依家舉得仲重過以前

上網睇有人過upright straight會傷身
咁應該搵咩動物取代佢

推胸練後肩？

如果瘦底 170 55kg除咗食點樣可以肥啲
雖然有線條但係偏瘦，成日比人笑做gym都咁撚瘦
利申:有做gym 肌肉好實

除左食？打針囉
身體要製造營養就係靠食物吸收架啦

咩年紀，我以前都係你呢個磅數
不過我普通咁食都增得好慢
冇刻意增磅

我廿到尾

食多d飯 麥皮 肥得好明顯
增完先減

入左學堂兩個月
d pull up退步得好緊要

你 gym 前同 gym 後果餐係咩時間食同食咩 ?

好悶呀要到初四先有得操
蹝哂啲時間

啞鈴反向飛烏

gym前冇食gym後食KFC

依加18

之前食飯越食越多，但係食少咗一排之後越來越食得少，1日得2餐

空肚 gym 梗係唔生肉啦

你新手冇人spot唔好自己試1rm
同埋唔好亂加重 仲話推75kg

點解會用卡通片角色去做基準 ?

做完gym 手腳震住去拜年

自重健身真係可以練到有啲成績，我自己都係純自重健身

樓上好乾

gym前食咩最好

我如果夜晚gym , 多數飯後兩個鐘

樓主張相幾%體脂，有冇10%

今日開番 準備去

其實用返一般嗰隻咪算
三項同體重比例嗰隻
上網睇咪有個表分左5 級

174 62kg 絲
平時運動量已經好多
依三個月開始做GYM
手手腳腳都FIRM 天生無PATPAT依家都開始有啲成果 但係硬係背同埋肚都仲有肉
其實係咪squat做重啲 同埋練多啲core 拉多啲背會有用？

最乾試過9， 但依家唔會刻意去追，健康開心就得

背同肚都有肉係咪即係肚腩啊
可能坐得多掛

你嗰張都應該近10?

依張好似11~12

其實幾多冇乜所謂啦，個數好死嘅啫

我之前上康文搞嗰個健身班，簡介會嗰個
上完嗰個有個後續堂，報左名2-3 個星期之後正式上
有個註冊嘅教練，上一輩嘅女人嚟
咁佢用嗰種好傳統嘅脂肪夾嚟夾我
夾完我都唔知信唔信好
我第一次用

我覺得應該再低少少
普通男仔15
你嗰張都好乾下

不過我都係估下

體脂永遠都係數字嚟，健康、開心、強壯先係最重要

agger 健身健心,做得開心,食得開心先係最重要
從來唔會戒乜戒乜,只食烚野咁,又唔係比賽,唔洗咁對自己

我就好緊張
舉幾重呢個數字

呢排Squat 練腳都係5 組咁
前4 組都係5 下
最後一組搏盡，
有時6 下有時7 下
做到8 下，就下次加5 磅
通常一個禮拜做2 次
暫時每個重量平均做3-4 次左右加磅
呢2-3 個月加左3 次左右

powerlifting?

我唔夠膽講自己練Powerliting 啦
咁嘅重量
我只會同人講我係做開運動

Big three lifts玩開幾重

普通到一街都見到嘅數字

新手黎講係咪一定做全身先好過逐部份咁練比較好

唔剩係新手，有經驗嘅訓練者間中做全身訓練會有唔錯嘅效果

新手做左兩個月
胸背腳各一日
一星期三日

無乜成果係咪正常
依加只係比之前做重一格

胸背腳轉做推拉腳啦

我發覺我Leg day book 2個鐘係曬錢 1個鐘就收皮

想問下各位一日飲幾多次whey protein
我係gym後一scoop就算
不過有時上網見日瞓醒/瞓前會加一杯

我諗我一日三餐再加一scoop
一日應該有60-70g protein攝取

利申68kg 增肌

幾高?

173

瘦底想增重

買左mass gainer 應該做完gym後先飲/
定日日晚飯後一陣飲？

google 同問過朋友都有唔同講法

其實大家一日食幾多protein?
有個講法係食自己體重(磅)x1-1.5倍既份量
Eg 150磅-> 150-225g protein

不過我又見我包whey protein 寫20g 係daily need 4x%
究竟有重訓正常要食幾多

最近新join高脂 入面有個師兄拉硬拉同深蹲都5,6 餅咁去
推胸又推幾餅
睇到周圍d人都呆晒
但有時又玩得1下, 有時又輕d 玩12 15下
見佢身型唔差
其實要大隻要玩好重一下?平時聽開8-12多

又磅又克做乜鬼 ?

kg x 1.2-3倍都得 , 視乎你運動量

旺角？

飲食著手 執下營養比例
飲食做得岩可以唔做帶氧都冇肚腩

其實每一排都有新研究講唔同講法
但係主流都係
當係高密度訓練下
都係食kg x 1.8-2.5嘅g數
增肌期會食少D
減脂期會再食多D

唔覺 有啲人天生比較大隻

如果100 公斤都玩到成2 倍以上
再輕玩到成3 倍
好頂尖下

包裝冇寫咩

依排成日打丁 個心好唔安落

天氣一暖d，d季後鳥又飛哂出黎

今個冬天d季候鳥冇消失過

我去開果間有，之前凍果幾日，除左幾個廢老
幾乎包哂成個啞鈴區，簡直天堂

其實運動呢啲野應該政府做主導搞下
而家香港除左最精英嗰班收少少人工同有人幫訓練之外，其他人就得個康文署

不過精英運動員都唔見得好被重視
我地業餘呢班更加唔會得到乜野

你地有留意下嘅話就知香港嘅運動員係未到國際水準
就算有少數到左，但整體水平同外國完全冇得比較
不過始終運動好大程度建基喺平時生活，返工返到冇晒精力根本好難練

巴打都見過?

唔知位兄弟幾重 唔識睇
我自己每邊一塊大餅都未拉到 唔敢試

試下拉半餅
之後再慢慢收窄啦
因為當你拉到15 下或以上
如果重量上升一倍應該就好接近極限或者超越左極限
所以拉到15 下可以用個數乘以1.7倍

最尾果句認同
見d長工ot到痴左線，第朝繼續返8
連gt都係

休息得唔好做乜撚運動都死
ot 一個鐘已經好難做
唔係做唔到係休唔到個身體冇空間進步
我以前冇乜力做重野會跌watt
而家勉強做到，但年紀大左休息相對重要
因為運動得個做字根本冇用

香港普遍都唔重視運動
多數為減肥
最多都係跑下步 行下山
年紀大 開始肥先識驚

起初俾朋友知道做 GYM
俾人話我做咩咁浪費時間同錢
見我越嚟越廋 身形又好睇左
就問我有咩秘訣

其實跑下步都唔錯
不過做運動要錢架咩
香港人睇運動，我真係心諗

大把師兄冇用幾多錢都玩得好唔錯下
其實香港好多人好有心玩
不過話做運動冇用真係廢話嚟

一開頭一分鐘到

睇晒
諗起以前最熱血嗰排
好攰先話啱啱開始

Lm

我想問做個時,腳尖應該向外少少定向前?

做leg press machine個時，姐係坐係到向前撐個部

香港業餘唔講舉重
剩係講下跑步，肯下苦功10 km落到45 分鐘內都唔少
Sub 40 都有
佢班友畀咁多錢唔知練左咩出嚟

Scott都唔錯，雖然唔係leg training expert
deadlift & squat -> alan thrall

Leg press
想安全=腳尖向外少少
想專注4頭，放低d（傷膝，膝頭傷過自己盡量唔好放咁低）
放得愈高，用得愈多股二頭
平排窄位，感覺4頭外側個舊多d （個人感覺對腳放得太窄同平排，個膝頭都會比較唔自在）
放得愈闊，好似股二頭都會用多左

如果你係新手，唔好理用咩肌肉，做就岩
對腳個擺位同膊頭一樣闊度，腳尖向外，放高少少，落個陣膝頭同腳尖指向同一方向
熱身由每邊3塊/2塊45做起，之後踢完15下休息個陣每邊加一塊45，再踢15下，一路加到做唔到15下為止 跟住就用個個重量做3-4組8-12下

無知一問
點解上磅要多碳水？
明明碳水同蛋白質都係1g=4cals
咁計嘅話 食多啲蛋白質達到calorie surplus 得唔得

前排病完個人上身瘦好多 下身更加唔使講
呢兩個禮拜操番都盡量食多啲野 但身體變化都唔大
有冇辦法快啲變番之前咁

碳水可以幫身體儲存糖原同埋胰島素
糖原即係能量 如果身體儲唔夠能量 身體就會用其他野黎做能量 即係會消減肌肉
所以儲夠糖原 你吸收嘅蛋白質就可以全部用黎支持肌肉生長

胰島素除左一般身體代謝用 都會幫到肌肉生長

另外實際D講
如果單靠食肉去支持TDEE 就要食好大量好大量嘅肉
講緊係一日超過2-3kg嘅雞肉
邊食到咁多

但係碳水就又多能量又易搵

Thank you好詳細
一陣我試下

學到野

有人咁同我講，佢話身體係橦樓，磚頭係蛋白質，工人係碳水，有磚頭但唔夠工人去起，都係冇用

好似係咁

記得屎忽唔好彈起
膝頭唔好鎖死
記住熱身組個全程幅度，
做到最後個幅度盡量維持，唔好落一半就上

btw新手同熱身計都係1餅半好啲
真係好輕鬆做到正確姿勢先加

我做腳用40 公斤熱身

咁有冇得計1g 蛋白質要幾多碳水

個個都由低做起，有乜所謂
前日終於去到4餅
不過squat冇乜加到

玩左幾多年

咁就唔清楚啦
Don't think, just eat la

呢度好多人都好堅
我玩到三餅嘅話都好開心

其實正常人邊有可能計到咁多
我瘦底，廿頭做到而家廿尾
全部普通飲食到而家8 年重左廿幾磅

「碳水可以幫身體儲存糖原同埋胰島素
糖原即係能量 如果身體儲唔夠能量 身體就會用其他野黎做能量 即係會消減肌肉」
以上既野有讀過biochem就知錯哂
只要你係caloric surplus+有食足protein係絕對唔會消muscle。
反之，如果caloric deficit ，唔理你食幾多carbs，都有機會消muscle。
因為protein/fat係可以轉反成glycogen，從而儲係muscle or 變glucose俾energy你。所以唔食carbs唔等於會消肌（如果有足夠calorie 同protein）

但點解bulk要食多d carb?
原因係盡管你身體可以將protein/fat變glucose/glycogen，但所需既時間/工作係更多，因為佢地唔係PRIMARY SOURCE of energy（詳細可search thermodynamic of macronutrients)
而bulk你想多d energy, 所以可以舉重d舉多d, 從而多d muscle, 所以要食多d carb

利申：9up

如果用你呢條數咁計法，即係減磅點都會消肌啦

不過都正路

冇呀，1個月，癡肥肥仔黎
唉，都係接受現實減脂先再練過

咁計Rocky 都差唔多
雖然唔知幾多磅

cutting 時會食更多 protein 去抵銷消肌

原來係咁

邊個rocky
差唔多->𠱸係好明

食carbs點都易過食protein啦
食protein飽到死都未夠數

爸打打得好詳細
長知識了

好多傻仔玩重
用全身出力推
到放果下根本hold唔住 成個屎忽離左櫈

業餘得嚟幾出名嘅
佢好似都係蹲4 餅咁上下重
佢個磅數都唔輕

記得之前有人話佢龜殼背

同埋佢有篇潮文架嘛
好似係

健身方法層出不窮
離開左張櫈可能想四頭肌好feel d 因為我真係見過d大隻健美佬咁做
入 gym room 真係做好自己就算

都要安全嘅
講親Leg press 就諗起之前有條友做到對腳

真正健身

你地一個禮拜會固定一日rest day?

假如我時間許可+每日唔同part
有冇必要rest day

我跑步當休息
唔郁唔舒服
鐵四日，hiit 三日

做開乜hiit

普通sprinting 姐，想自己舉得又跑得

練開咩距離？

唔清楚，佢個設定係10s 100%, 20s break ，loop 20mins咁

咁睇唔知練咩
10 秒100%已經盡左
最多走幾轉，但你30 秒為一轉
即係40 轉

我聽講練爆發力就算練9 個字都冇幾多轉，因為爆完20 秒可能抖幾分鐘，可能4-5 分鐘一轉

反而你呢隻少少似練Tabata 咁
做20 秒抖10 秒，做4 分鐘共8 個loop，不過呢隻訓練就練速耐嘅，個模式都係100% 咁做先有效

至於有時聽到某啲係做15 抖15，即係1:1 咁做，就練平均少少嘅

做10 抖20 就偏爆發少少，因為休息少偏向練持久力，其實都幾爆發，因為燒緊底嗰層體能，帶氧就唔知啦，因為時間都幾短，如果做得好chur 個能量供應唔會係帶氧支持到

唔太熟，當學下野

打錯，呢段講Tabata 嗰隻

未實際做過你嘅方法
不過估你個方法去到後尾應該冇100%
因為真正100% 就算馬拉松嗰班如果出盡100% 都持續唔到咁多

我估應該係每個時段狀態嘅100%？

係咪講到離晒題 ? 明明講緊 hiit

我都知
但可唔可以講下咁練係練緊咩
因為帶氧就帶氧，帶氧一般要玩半個鐘

因為少聽呢種練法，唔知佢指向邊係點，一係佢話係層遞咁練，但又要持續咁耐嚟練埋帶氧，應該話係綜合plan 嚟

我唔係特登想話講咁多唔關hiit 嘅野
不過hiit 我都唔係咁熟，好少做hiit

以前唔知睇左咩
有啲又話做50 秒抖一抖，之後個動作做40 秒再抖，逐個動作做好煩啦，睇鐘重麻煩又唔規律
不過有啲就冇抖咁做嘅做足20 分鐘
嗰隻偏帶氧啦，做嘅強度好低

我唔係想話嗰啲plan，但真係煩
一分鐘跳繩，跳完拎個啞鈴舉二頭
之後又做下個腹，當然咩plan 都有用啦，hiit 好似偏向練全身？

呢度有冇屯門gym撚

V shred 同athleanx 對打緊

冇追開，佢地發生乜事

先睇v shred 再睇埋athleanx

好似話v抄jeff

呢個唔知喇 但條片Jeff 直接challenge vince 教既野

上面條片似乎只係用身體重量hold 住條cable 個拉力做轉身 , 咁其實拉住條柱做都做到

咁我想問一日要食幾多隻蛋先夠補償protein loss?
如果係想增肌減脂既話

另外同埋我想問如果普通重訓
例如我做左4set 最尾唔夠力做完
但係我休息多五分鐘又可以舉多幾下
咁樣係唔夠重定夠?

如果唔夠
係要一開始就加重
定舉輕啲
用埋剩低啲力?

又想同時增肌減脂 , 食唔夠碳水又邊夠力去增肌 ?

休息多五分鐘又可以舉多一set就話啫 , 其實舉鐵並唔需要做到完全力竭

做少左都正常，你個重量舉開幾多下每組？

增肌減脂要準確食到碳水唔多唔少
再食夠protein 正常人點做到
要營養師 計代謝率既機器 一般人健身點會有呢d

做左8個月
由以前一日三餐變一日四餐
由唔添飯變到要添飯
體重由55kg變到63kg
但體重卡左三四個月
飲食嘅質量又改唔到幾多 多數係出街食
到底飲唔飲weight gainer好
又有冇推介

我知係度問呢啲死梗
不過都虛心向各位師兄求教

當舉二頭，固定咁嘅重量舉2 個動作每個4 組，都係抖1 分鐘
頭4 組可能都有8-10 下
後尾就未必有啦，就盡舉
第5-6 組可以少啲啲
最後2 組舉盡少少都得

迫唔到食幾多
同埋你食幾多又好依賴你做幾多
冇理由你做少少又食多多，同埋咁增到都唔會係肌啦

想講你做返自己先

不過盡量食係啱嘅
但你要做嘅除左盡量食多之外
係食嘅野貼近返你應該食乜野
嗰度先係技術啦

一開始做12下 一組
之後聽講做重啲會大快啲
就8下一組

師兄言下之意係改善質素先？
本身都係想改飲食質素 屋企煮夜晚+帶飯
健康煮法 盡量多肉
不過真係煩啲 所以先想貪方便飲奶

其實正常咁睇就得
健身係做完食再休息咁回復身體
極端舉個例子你舉得好正常
但叫你食一日一萬，咁你唔會增到幾多肌
當然係會增到，但你食一萬，增完有幾百去左肌肉
其他嗰啲你話去左邊

如果嗰個重量你舉到12 下
可能你頭幾組都可以12 下
但之後會跌少左幾下
個道理你舉8 下都一樣
因為肌肉都有耐力
冇力自然會跌

咁應該12 12 12 12
定重少少12 10 8 6?
因為覺得自己進步得好慢
所以懷疑自己做得唔夠重

輕重都要做 , 做一round 重 5 5 5 5 , 做一round 輕 12 12 12 12 , 好快重果 part 唔覺重

係咁做到12 已經代表太輕
過到3 組12 就要加重

係Every Day Damn Fitness講先，可以揾番第一條

唔講其他野
如果你有一日呢個重量8 組都做到12 下
咁你覺得練到乜野，唔會話練唔到野
但練比較重嘅重量比練輕嘅重量更有效率唔洗講啦
你猜到個重量100 下，但始終去到舉最大重量嘅時候一定差左
唔講100 下講20 下都已經一定有差距
練肌肉就始終係練肌肉，正確動作下較重一定好過較輕，如果你格硬追重咁就梗係降低啫

Jeff 我有睇過少少不過有上過個網睇
但佢講揀自己鍾意食可以持久咁做我認同
咁樣最冇負擔

同埋好似睇操咩肌群 利申都唔係好知
剩係知胸多白肌 膊就5050 即係少reps 多reps都要做

點樣知道

睇YouTube d科學片 因為剩係睇過胸同膊 所以唔知其他
Source 就無啦 都睇左咁耐 唔記得邊到睇番黎
無source 唔信既當我9up啦

Sorry 我睇錯以為你話自己
心諗驗過？

推薦Jeff Nippard
另一個堅料Jeff, myth bust monday

過幾日去7日旅行 冇得舉
一定好唔舒服

一般情況

進步慢>好似唔夠重>舉重D 但其實用錯力>進步慢
然後就LOOP,
好多人覺得自己進展唔大係因為唔夠重, 其實係食唔應

有時新手果期進步得好快 但入左平台期就卡好耐 驚無進步姐

好時卡係因為食唔夠
同減磅一樣, 如果你唔KEEP住慢慢減個INTAKE就減唔到慢平台
上磅都係, 係就係比一開始食多左
但INTAKE都係要隨磅數增加
當然只係其中一個CASE黎講姐
我自己就每5增咁上下會開始食多少少
因為我3餐都食自己所以對我自己黎講就好易控制

Athleanx 係邊個Jeff

我自己都平台左好耐
好似做極都差唔多咁
磅就冇郁過

有無巴打係放工後做GYM?

想問下
我新手兩個月175cm 63kg
如果我平時早午餐正常飲食
一放工530就食個三文治頂肚
落車730就去做GYM 個半鐘度
完左番歸煮烏冬加3-4條雞柳/1-2塊雞胸食

營養上會唔會夠?
如果想增肌係咪應該都係飲GAINER?

jeff cavellier

得閒睇埋上面2 條片先
唔該

想問下你地腳做大重驚唔驚做太多會搞到髖膝嗰啲位有事

有冇話過左體重幾多要開始注意

如果無胃口點算....
連平時三餐都食好少...個肚響曬都食唔落野...唉屌

病左成個禮拜冇操到
各位師兄師姐們大家都保重身體呀

有無運動先，運動完自然會食到

呢個有可能
因為頭半年我進展得幾好
之後依家好似卡左幾個月
想問係咪要做啲咩去突破樽頸?

點解冇胃口，之前係點
生活模式唔同左？

因為你嘅體能已成型，如果大約分會大約分3 個時期
新手、進階去到接近完全
如果一開始已經唔錯（有咁上下磅數又唔會太肥，力量亦唔差，舉個例可能10 下8 下引體，咁標準嚟睇已經好唔錯），咁個新手期可能會比較短，之後再上要尋求更大嘅刺激，否則個體能只會停止再上，唔知你係咪呢種狀況

呢啲都係我自己觀察，我廿頭嗰時做，以前冇乜做運動，最多一個月去跑一次步，嗰時都跑到10 公里嘅，不過個人就好輕，100 磅多啲
初接觸健身係做引體上升，都有幾下反手，不過真係靠輕先做到，後尾上左磅，個引體上升嘅次數同未增磅嗰時差唔多，後尾推斷係個人重左，其實keep 到數個體能就應該上升左啦

真係好多因素，最好有晒你背景，當你18 歲咁後生都要睇返你十幾歲開始有冇咩運動習慣

以前識啲後生仔，乜都冇特別做過
即係冇系統訓練過，個體能都好勁
你話佢後生，我後生嗰時都唔見得咁有潛質

如果你普普通通咁玩就冇乜所謂啦，高唔高追都好閒

傳統既少reps做法 我個人就做3-5下 不過都幾晒時間 少reps每組間要好耐時間回復 因為少reps要提高番volume 我自己會做多組 or每組完果陣減30-40%重 做盡佢

不過始終 力量既進步係好耐 做左成個月都未見效果都唔奇 自己臥推 185lbs 3下 去到5下 用左個半月

over bodyweight , 無人SPOT 個半月唔叫耐啦

我本身係瘦既 冇咩肌肉
之後出黎做野一年肥左勁多
諗住做GYM減肥
所以岩岩開始GYM係冇肌既肥仔

之後由一下引體上升都做唔到
依家最多三下

但胸,膊頭會大得比較明顯啲

其實都未知你係到左平台期定只係進步慢左
我試過做3個月都係同樣重量同樣下數先做其他野突破

咁你幾磅平時舉開乜野

你好輕磅?

70kg 170

推到1 倍算係有成績啦
唔洗咁

3點tea time/gainer
完左gym,普通whey
之後返到屋企再食烏冬雞柳

bulk 緊 ?

胸背腳膊手全部唔重唔大
做應左就好快d加重

大肌肉全部可以玩4-5組6下free wight
之後轉做機，玩返15、12、10、10
就算free wight 唔夠應都唔緊要，轉返機個陣，唔洗平衡，會易中好多

玩free weight 玩重好過玩機
搵人spot你 form>weight
做輕少少拎多啲感受度先

想請教下減肥問題

平時一星期做三日有氧(減肥), 月頭無點輕到,反而過年後上磅突然輕咗幾磅

但我明明過年無戒口又無做運動,想請問下咁係咪正常

最近轉咗做每次都係full body workout

全程做幾耐先 ?

+1 轉玩Upper lower2個月之後，而家玩反Full body
5/3/1 program

今日流程
5至10分鐘熱身
50 burpees
15反向划船superset 15直bar dip
5組
15反手引體superset 15 diamond push ups
5組
10單腳蹲superset 20 jumping squat
5組

5分鐘plank

全程一個鐘多少少

巴打咁勁
我自覺個膊唔夠橫 唯獨剩操膊操一個鍾
會唔會over左

想問下super set 抖幾耐

就咁睇做完Burpee 係3 個字，之後嗰3 個主體平均每個分到3 個字
3 個字做完5 組呢啲野真心好堅

fullbody 個零鐘 ok 喎

練膊前中後加埋不嬲時間長 , 細肌肉reps 數一定要多先有感覺

我做膊抖2-3 分鐘，做就1 分鐘多啲
8 組半個鐘
酸就有，不過有時覺得齋酸唔夠
可能要做大重做5-6 reps 先得

前膊例外

抖到你覺得ok就得，無限死

抖左日身體仲酸痛會繼續定再抖多日先再做好

教練大人好堅持，mon到依家都仲即時俾到負皮我

少少酸係可以照做 , 熱左身就唔會酸

講起試過玩幾個動作一齊做
先引體
然後掌上壓
最後跳burpee

掌上壓做15 下，因為最易做
引體同burpee 就每樣幾下
冇休息好似做左幾組
但又唔知做乜，之後都冇繼續做

有血流仲快啲好

咁多位巴打好 我以前有跑開長跑
而家想開始做gym舉鐵 新手
目標想get lean 絲 170cm 140lbs
Afford唔到trainer所以想自己做 不過就無乜idea啲workout應該點分配
想問下有無d youtube channel大家覺得好可以推薦下
感謝各位

唔知有咩channel 講呢啲
或者你試下好似紀嘉文咁講跑完舉舉野
雖然有人話舉完先好跑步，不過都係睇你想練邊樣先
最好力嗰時做主要嗰樣好正路

一定係舉完先跑

係紀嘉文講
我知你講咩原因
我都係舉完跑如果會跑

當然我唔知佢原因啦
但對跑步嘅人嚟講2 樣野都唔同

歡迎討論

西鐵睇新聞有人練拳死左

上可以快少少 , 飛中膞初期上落都最好慢 , sit up 有幾隻 , 傳統瞓地果種最好唔好做

健身室著鞋企埋上個磅到咩心態?
度高度重都唔準

我果邊康文果個脂肪計壞左 , 個個都著鞋磅 , 純粹做比較吧

衛生

血橙味whey中伏
第一次飲到藥水味

170 cm 165 磅

係咪應該減左磅先繼續操

操左兩個月180lb 到依家165二頭三頭胸開始有型全身唔算真係好肥，係有條車胎肚

戒飯糖油
有食魚肝油同isolate whey

做Front Squat 摺到髖股個位開始唔係好掂
個form 開始錯錯地

我只係新手做左2-3個月度
應該無咁快bulk到?

開始練左9個月
就咁買左對3kg同10kg 啞鈴係屋企youtube睇片學
172cm高 78kg>68kg>70kg
胸38" 肋骨位33" 腰29.5" 二頭13"

但係條線唔夠明顯
我應該直接加大重量
定係改變訓練模式
姐係一日專注做一part、另一日做第二part
因為我平時係一星期抽兩三日出黎 跟住全部位做2-3set 每set12下 就算

求指教

次次做完deadlift 同squat之後右邊lower back都會痛但左邊lowerback就反而乜事都冇 關唔關我有輕度脊柱側彎事

考紀律部隊最好做多d傳統個隻
完左班先唔好做

認真
出圖最實際

想減埋車胎咪繼續keep
如果唔想減，記得唔好一開始就食一大堆碳水
唔係會反彈得好快
戒飯依隻減肥方法，一食返碳水反彈起上黎好恐怖
一個一個星期睇住個身形慢慢調整啦

拍片deadlift同squat啦屌
著返條緊身褲，上半身盡量唔好著，角度要係後面影/側面影

到時你拎住條片上網問連登仔又好、問pt又好、或者自己對比一下，總好過純文字討論

不如正正經經去康文學啦
再唔係搵個gym beginner 嘅program跟下

得兩對啞鈴不如玩街健仲有效

呢位仁兄拉單槓唔洗 fling 腳都拉到撞心口

路過
蛋白食幾多睇你做幾重，世衛好似叫人食體重0.7-0.9（印象）如果你有舉野同時又無食到手心咁大雞肉幾件，蛋白粉真係一個又平又有效吸收蛋白質

舉野再將體重x1.3-2不等。youtube 有好多片講

另外體脂太高。一個星期最少跑45分鐘，再計埋一日自己要吸收幾多卡路里，量入為出，唔好節食，身體會慣左keep 起d脂肪留返下次無野食用....無限loop

至於成日話自己食極唔肥既人9成都係食得太少

我想問backs day嘅引體上升部分，是咪應該正反手，再分各闊窄手咁去做
事關驚自己背太薄
而有朋友話佢會正反都做
目前流程：
Lat row
引體正闊窄手
Single dumbbell row
Back extension
基本上目前以2-3rm為主

求指教
每星期操6日
胸+三頭兩日
背+二頭兩日
腳+三角兩日
每次1.5小時
食野好清淡，三餐都烚雞柳，烚蛋，烚菜，一碗糙米飯。
占前占後whey protein
但腹仲有一層脂肪
呢個情況已經半年，求指教點改善，想乾身D

你唔操腹既師兄?

因為腹我隔日做，所以冇特定邊日

體脂太高？
有冇做帶氧？

碳水分多幾餐食 做多d帶氧
或者接受自己基因、身體，始終個層脂肪好有用 操大d個背、手，咁樣個層脂肪都唔會太難睇

或者試下玩黑魔法

如果真係想再將體肪降嘅
都係唯有降低每日嘅熱量攝取
同時再加返多蛋白質保持肌肉
另外再增加帶氧

今日開始試下人地講
抖半分鐘一組引體上升

高難度又對力量幫助不大

我都諗過會太急迫
可能4-5 組之後會換節奏變返1-2 分鐘一組，抖30 秒好快變低強度
都係試下揣摩下

大肌抖30 秒係好特殊嘅方法
之前抖太長又冇乜刺激，雖然我都做得幾盡下

間中玩下 , 睇過啲文章講呢類力竭練法會影響神經系統 , 對力量提升會有好大障礙

又真係，佢又唔係強度大，但係用得多會疲勞，有啲似退讓式（唔係好記得個名），快上慢落又做得重
所以1 個禮拜行2 日高強度少少，其他都低嘅

唔該你啊
雖然好頹

過年果排去玩 , 影啲相發覺自己個body好漲下 , 但BF 明明得 1x% , 雖然磅數唔高 , 但已經令我決心放棄肌肥大訓練 , 會轉向技巧同力量

漲唔好咩?胡師傳應該好欣賞你

以前我好似流氓大亨吳啟華咁瀟灑的

唔該晒師兄

屌你飲緊水笑到差d噴水

你肥大肌肉咋下

個身粗晒咪幾正

呢排做低reps 腳
對腳線條唔出左多少

做完
頭5 組都抖30 秒
頭3 組都ok
之後第4-5 組得4-5 下
然後組數都抖1 分30 秒內再上
全部都4-5 下做到第13 組

做完感覺都ok，全程應該20 分鐘

想問下野
175大肥仔應該點跑?
跟跑步機D programme就可以?

發覺練大隻左 有啲胸 啲恤衫緊左
搭車啲女會望個胸

本身肌唔肥大 減完會變好過MK仔少少既體型

試過見番到中學同學 問我係咪無錢買衫

幾高幾磅啊

想知上磅上得正唔正常...
本身瘦底...平時正常三餐 做gym既日子飲兩次gainer
上個月開始的起心肝一星期做3-4日重訓 (無做帶氧)
近排發覺 已經可以搣多半寸肚腩出來
到底係做唔夠 定食太多
還是正常情況來? 只係之後要做帶氧收返?

lm

30秒法對升力量唔好？！
屌⋯⋯成日拎黎做腳

即係點

食得太多咪出
一係操得少又瘋狂食

點都係食嗰度出左事架啦

你30 秒做咩腳啊

低reps 大重量
再加Interval bike training
對運動都好好

Dumbbell lunges
熱身兩組
主菜七組
三輪為一小組，三小組為一大組，每小組隔30s，每大組隔60s
拎健身室最重果set啞鈴黎做主菜重量
熱身重量=每單邊主重-20lb

每邊腳2rm左右咁

1999 好飲好奇怪咁

即係30-30-30做7 個，7 個之中每個有60 秒咁

好怪
同埋做lunge 夠?
雖然呢個動作唔錯
介唔介意講下你幾磅，渣住嗰個每邊又幾重
我之前試過渣每邊10 kg，唔記得幾多下

gainer 啲垃圾熱能真係好易積脂肪 , 除非你本身已經好大隻 , 個 intake好大食唔切先會飲

Lunge 完就用返果個啞鈴做single dumbbell squat，5-6組 5-6rm
駁leg extension 2-3rm 7組
到leg curl 2rm 7組
用bicep curl 3rm 7組做收尾

今日磅到係189.6lb
渣住果邊係75lb搭多個10lb仔

189lb 好大隻

有腩有肥仔波
Don't ff too much

即係其實我應該飲protein？其實我都唔想飲 但平時好似食唔夠肉

有冇師兄買過Inzar belt
我想買條卡扣個隻款 好正 又方便
但係官網冇顯示尺寸碼 唔識買

你攪清楚gainer 係咩先啦 , 唔夠protein 唔係飲 gainer 架

少少怪
因為唔知點解3030 咁抖
如果咁你應該做到好多下？

Gainer 好似同飯差唔多

冇飲

可能係因為以前體力唔夠，做唔到一口氣12rm
之後乾脆轉低rm，3030咁做 唔太記得

如果轉返12rm的話，話唔定做到你所講嘅好多下

不過而家好驚變你地所講嘅mk 仔身形

我覺得你循序漸進咁做10 下8 下咁會好啲，抖返正常時間

驚乜鬼，個個都有過程
我輕你咁多，玩左咁多年個個都話我瘦
但我確定自己上緊
洗乜理，最緊要自己有得玩

體力唔夠回唔切氣可以揸輕少少
你唔夠氣主要原因應該係因為磅數
你咁反而同瘦底冇力量係一個反比
佢揸你個重量，佢個人夠氣但肌肉唔夠力，結果一樣係唔夠或者chur 得太盡死左，你而家進步左，或者揸輕少少重量可以做到10 下
一樣可以做得應

利伸返
唔弱不過都唔勁

就算我係行power線都10下8下咁？
最近身形有d奇怪，體重正負5lb
但對肥仔波同車呔縮緊

練力量用其他動作練啦
呢個動作練平均同功能性高

有冇師兄係gym room成日見到班南亞人
次次唔問就直接搶黎用 又要次次成堆人
我以為佢成個家族包哂場 問佢輪住用又西口西面

冇操果日其實都要食適量既蛋白 我自己減磅都冇咩點戒口 間唔中飲茶同食m記

咁都冇計，一係你夠膽過去拎嚟用

我自己嘅話一定要用就會拎嚟用

一個人點都要食野
不過唔做嗰日真係食少左
冇郁過自然唔肚餓

其實真係唔洗戒到咁盡 不過都係少甜 少汁為主 有時我都食下朱古力同薯片 點樣食真係睇自己姐

朱古力有食
薯片真係冇
廢事生暗瘡唔健康嗰啲
都係戒部份野
都有飲下野嘅，不過凍就冇乜

有時都要食下唔健康既野 心情先好d
不過蛋白粉真係一個平靚正既野

重訓係無氧運動 , 如果感到無氣係有可能心臟過荷 , 要即刻休息架 , 死谷會傷身仲隨時猝死

有幾多人新年徦之後重左

頭先磅完，由60kg 升左上62 kg多d
唔知有幾多係肌肉，有幾多fat
一時之間，我都唔知點cut 返d脂肪
不過第一步要回復返正常飲食先

講開我都想講呢排要減量
有時做得太攰感覺做其他位置都會重左
但唔係抖唔足嗰種感覺，抖唔足個人有啲混亂
而家做感覺都正常，但好似就嚟到頂咁

回復力太差，做帶氧少

差嗰少少唔會知
實際咪睇下自己有冇做重左腳

你係時候deload

咁引體吊多陣咸魚再上又點計

一日大重腳，諗住隔2-3 日做輕腳
30- 50% 腳
以前都咁做過，連續做1 分鐘或1 分30 秒，或者做3 組咁

乘機將力量上升左嘅腳轉化做速耐力
大重量停一停做一日

呢個大重腳咁嘅模式行左差唔多半年
中間我好似跑過一次步

無力同無氣要分清楚

2 樣都唔夠
不過可能係冇氣比較多
以前開始可能係帶氧唔夠
而家個情況加劇

以前有跑下長跑
後尾舉左野好少跑步

唔好洗版式咁回得唔得 ?

唔好意思

做531 program 加埋 caloric intake deficit

減肥開始見效

咩黎

做大重食咁少唔驚個人見暈?

澱粉集中喺 gym 前後囉

想問正反手引體會否影響背肌厚度
覺得自己個身薄到紙皮咁

身薄做 ROW 好似啱啲喎

近來買左條 TRX 玩背

如果咁我怕佢平時唔夠
佢咁都冇事咪佢好彩囉

我都好大多數剩係做引體
可能條腰都算窄，所以側邊望落個背都唔算太薄

我有做single dumbbell row，2rm 5-6組
以前剛入行果陣有掂過trx，響p記比人水，黑歷史

single row 個動作其實好易錯 , 做果時尾龍骨同膊酸就多數錯左或者拉得太重 , 搵啲 4-6rm 重量做會唔會好啲呢 ?

龍骨同膊酸就暫時未試過，多數係翌日覺得個背好緊/實
姿勢方面，有個師兄就教我最基本概念係個身驅盡量同個板凳成平行線咁....

識鎖實就唔會
如果有人睇住更佳
直頭睇到個位郁緊
不過拉到水平都幾重要
唔夠力拉上去都係晒氣

今朝上磅162 一日食1300到1500

做同食keep 住個月都未見有事但係好有效。1月頭175磅左右

占前一碗mixed rice + 肉， 占後 isolate whey

晚餐雞胸一舊加蕃薯或者粟米
一個禮拜食兩餐cheat meal

食1300-1500，好似少左啲

好似女仔先食1500 男仔要多D

一碗飯200
當你每餐1 碗
男仔一日食4-5 碗都係普通
剩返嗰幾百你諗埋佢

以基本營養去計一計
蛋白質 30% , 碳水 50% , 脂肪 20%

以一日做一個中至高強度肌肉訓練 , 蛋白質1kg 食 2g 去計 ,
60kg 體重食 120g protein = 480大卡
200g 碳水 = 800大卡
80g 脂肪 = 720大卡

total : 大約 2000大卡

Front Squat 40% of 1 Rm
做1 分鐘抖1 分鐘
做左3 組
HR 去到好高

但係我減緊肥喎
計過就話我一日食2100 少減的話可以食少300-500
應該唔會太大問題，可能會唔夠營養build肌肉

利申 170 高 (可想而知有幾肥

最好兩星期就食番一個星期正常intake 同加大小小運動量 , 唔好俾身體代謝率適應到 , 否則食少 500 都有機會肥

唔好做太多，陣間over 左減新陳代謝麻煩

呢啲做法要觀察下自己
同埋唔好諗咁多搞到太大壓力

你咁樣落磅法 肌肉同脂肪一齊減 即係所謂既脂肪比例其實唔會降到好多
google話正常男人要2340一日 即係日日都負緊數 咁點增肌
除非你純粹想整瘦個人(肌同脂一齊少) 唔係既個人唔支持呢種方式

你啱
乾住上同增肌咁減脂係幾難

做黎做去個身同二頭都厚唔到 關唔關每日吸收唔夠蛋白質

做黎做去 即係幾耐 點做...

都差唔多一年 每日都練一個部位

每日都練一個部位

即係星一練胸 星二練背 星三練手臂 星四練膊 星五練腳咁樣

星期三練完手 , 星期四仲有力推膊 ?

我一直都係咁做..

問你d野 好似擠牙膏咁
咁直接答番你果句
"做黎做去個身同二頭都厚唔到 關唔關每日吸收唔夠蛋白質"
關 完

明白哂各位巴打
睇黎減肥同增肌只能揀一樣

你可以好準確岩岩好食到卡路里唔多唔少又夠PROTEIN咪增肌減脂

食得健康又要食得多好辛苦 本身又好鍾意食垃圾食物

想問下點先可以增加下肢力量跳高d？去gym room操腳又應該集中係邊個位同埋咩動作？
打算遲d考紀律部隊但依家跳黎跳去都唔夠standard

上網揾下米七練入蹲啲片睇下點練彈跳，都幾顛下

其實我平時都係靠睇下自己有冇做重左
同直接睇身材去估自己有冇增到肌

咁事實係新年之後整體上都真係舉重左鐵同埋照鏡係睇得出自己body 同腹係多左肉，谷起左d皮（之前減肥有d肚皮突左出來）而且條腰都粗左

只係新年徦真係放鬆左自己，食多左大餐，零食同糖份，我覺得係時候又要食返清d，戒下糖，減少返d體脂

其實新手一個月減體脂率，有冇一個數做參考。
利申:癡肥

我個人習慣就咁
照鏡我有嘅，而且有影相，咁多年都有影
磅數我就真係好少磅，因為成日磅住個心態唔健康，講起都有幾個月冇磅，以前一開始都有人同我講唔好成日磅，因為會成日諗住，上左又唔開心，落左都係會唔開心（我瘦底），所以我頭嗰年上得5 磅都幾開心冇乜所謂，反正嗰時做為左增磅
到而家更加冇所謂，由3 年前到而家應該都係加減2 磅一直圍住嗰個數
但有做重左嘅

你想聽真話就係愈肥減得愈快愈多
如果而家減唔到好大程度係食野嘅問題

想做D意見調查, 大家係咩GYM操開?
覺得間GYM如何?
如果一間無教練既gym你肯俾幾錢月費?

P +1 廢青等考消防 做d時段無人好爽

直接答你，你食唔夠你操得幾金都冇用

食乜野對身型影響遠大於操練

一般體脂 30% 以上都會減得好快 , 消肌現像都唔明顯 , 之後會漸漸難減直到 20% 左右就會卡 , 到時飲食就要開始嚴格 (聽講)

買belt有無話咩牌子平靚正

上面好似有Ching 考紀律部隊?

入境要考立定跳遠幾好玩

樓上有人考消防

衰左一次 今次有經驗都幾有信心

消防執得好似好嚴
引體好似寫住2 下就合格
要做得好正規

邊間

咁1個月2%係咪算慢？

癡肥點計到 2% , 一啖水都差 8% 啦

上次我FAIL兩野都夠做 引體唔係咩問題

兩下
求撚期全手力上啦

都唔係架 有D人做極個身都唔直 炒2-3下都唔會夠力做埋 佢要直身過頸 握法要槌(唔比用手指公 唔比你借前臂力)

其實pullup單憑手力真係可以拉到過頸 ?

唔係冇可能
不過唔太可能
當你60 公斤
你舉二頭我當你借埋前臂力都舉唔到每邊30 公斤
更何況本身個動作都用到2 頭
因為好難單獨拆前臂嚟計先用二頭彎舉嚟計呢條數

咁佢又無叫你慢上既 你順住個勢高過頸姐 引體果PART我上次去幾乎無人炒 個個都驚練到十足準備

pullup快上仲難過慢上

消防考其他野係點
係咪好多人都過到關

睇到入境個立定跳遠最高分係2米08
之後睇世界紀錄勁到痴線

坑口

你上官網睇咪有考咩
我上次去 每part 西2-3走 俯後撐西一半
岩岩先出埋新聞話唔夠人 好多人過唔到體能

想問下現場情況啫
其實測試都過唔到入到camp 死梗

俯後試一分鐘28
盡量做應該手都掂到地先後撐

環境都升好既 勉強夠機用 但無淘大果D大場咁多
樓底高 空間大無咁焗咁囉
DB有幾重就唔清楚 你一支BARBELL擺到幾多咪幾重 佢乜餅都有8塊囉

我自己上次亂做 50秒都30下 上次考 1分鍾得1x下 佢無count我10下都有

想問下各位師兄
你地會唔會買條腰帶去護住條腰
例如用來負重做squat?

應該多數都係未掂到地就向後

無用當Train埋下背算

自己冇用
應該做得重先要用

你當4part咁做
企直 > 蹲到最底 > 腳伸後 > 腳縮番 (做番蹲到最底個樣) > 企直
通常佢會唔計數都係無落到最底

瘦仔新手上磅其實係咪唔駛太理帶氧？

咁上下
所以頭先我做嗰時都掂晒先撐後
有少少戇居就企直左一陣間先坐返落去

平時做都有鎖緊腰
唔知咁樣夠唔夠

谷肥左先算

咁師兄知唔知大約做到幾重先要

睇下佢幾磅先算

我覺得過左體重 1.5倍就開始要用

唔知啊，Squat 過2 倍掛

Btw 我覺得俯後撐練下burpee 可能變左簡易版
我冇練俯後撐但有做開burpee

感謝各位教路

想問用牛油果或花生醬做healthy fat的話，每日、每次攝取量應該要係幾多

上google 搵牛油果 格黎有晒有幾多營養 自己想吸收幾多 再磅下食幾多落肚

你計返自己每日要食幾多先
換返脂肪卡路里乘9

二頭正常應該練咩動作?
側面睇都還可以 但正面薄到仆街
有無辦法令舊老鼠仔向橫發展,厚d架

最近上緊磅
另外發現二頭大得好慢

回樓上2 位
一個咁細size 嘅肌肉係好難大到
二頭呢啲位之前我試過咩重量都玩下
幾下到幾十下都有

利伸13 - 14，當我鳩噏

175cm 63kg咋

我而家就咁 冇計 唯有努力d

唔算太輕啦
當中等，乜都做下

舉大重都有幫助

但明明瘦到成條柴咁
搵日要check check體脂先得

BMI 20.5 算均稱

平時食多啲肉同飯先

好多明明正常體型就話自己瘦 , 當初我 BMI 得 17 真係死得

你同我差唔多，我頭先撳一撳一開始都係17

我呢隻先係瘦底
170 左右有60 公斤我唔當瘦，係中等

你地話自己瘦底有冇聽過大手一開始未做都係120-130 磅

不過佢咁高 , 補多兩餐 GAINER 都唔過份

可以試下買 ON Mass gainer , 早晚各一scoop (半 serving)

硬係覺得睇BMI唔係太好，我185 77 BMI22.5 但睇落都係瘦

agger,我172 70kg BMI 23.6,望落都仲係好slim好薄好窄,唔知d重量生左去邊

視覺上望落
有條友如果矮你好多但肌肉量同你差唔多
咁佢都會操過你
你諗下係因為你個範圍大

你攞張圖嚟實際
23.6 望落好難太瘦

直接度下圍度實際

又唔係話好瘦,但望落真係無料到+唔似70kg同 bmi 23.6囉
上次話想減下磅,比個fd話我咁瘦再瘦仲得了?

我矮過你輕你少少
bmi 都係低過你
都係瘦

胸近40
手13-14
腰27 掛，可能多少少
大腿20

對我來講已經好夠
我伸直手,正面睇個陣
係幼過前臂 好肉酸

唔大隻同排骨係兩個世界

如果練上臂，應該內外側都要練晒
不過未必個個肯用咁多心機玩內側

以前好多人話練大隻
到左新一代出嚟練，好多人都話練咁大隻冇用
開始走去練有用嘅肌肉，即係健力
睇嚟而家就要返返轉頭
其實練肌肉又有咩位係冇用
大家都係肌肉，點會有肌肉係冇用

胸近40

壯到乜喎師兄 玩我呀

三十尾
我冇度好耐
唔好諗咁多

我就練內側(短頭)多過外側

好我又報一報
胸36.5
腰29
手13
大腿21.5

咁樣已經70kg,d肉去左邊,生晒係個頭到? 定條J到 J重姐J重姐~

唔講咁多你對腳都粗過我
你知唔知大腿全身最少脂
你粗我1吋半嗰度你都咪話

下身佔6 成重量而大腿佔左大部份
當係全身嘅4 成都得
你70 公斤攞4 成嗰度28 公斤
嗰度都有1-2 公斤

大腿全身最少脂?? 真咩?? 第一次聽 長知識了
原來D肉去晒下身到,慘,呀仲有,巴打你PAT圍幾多?

粗過腰
冇度唔知

快去度下,我岩岩度左,等你度完再講 原來有D肉去左屎忽到,頂

你講咪算
我諗我條腰多5 -7 吋掛

各位巴打一日三餐(或者更多?)會食D咩架?
有冇咩apps或者方法計自己食左幾多熱量卡路里?

我岩岩度完發現我屎忽係同個胸一樣大 仆街又大又圓

3月諗住開始減脂，有冇人可以分享下心得/方法

利申 自己增完磅，而家183磅，體脂大概15-16%，想比自己三個月睇下可以將體脂減到幾多

咁你可能肥喺腳啦
GYM 齡幾多?

重 輕我都有做啦
不過睇下有冇大手巴打 教下路姐

大家覺唔覺做重磅低REPS 會開心啲

其實你有冇睇下人地打左乜野

...好慘,肥腳肥PAT
年幾2年,頭半年鳩下鳩下自己去間極細,連啞鈴都無既康文亂柒咁做機,慢慢摸,一星期先去1-2次咁
因為唔敢去大個D,個時會驚,自己又廢 細個間無乜人,岩晒我

你指咩？

同埋本身唔係純粹追求size肌肥大
所以近呢一兩個月直情無乜舉鐵,玩多左好多bodyweight既野
因為準備入班,入到去都唔會理你大隻定瘦,又唔會叫你舉野,總知做親罰親都係玩bodyweight同跑
太重反而唔著數,而家純bodyweight training+想減少少磅先入去

全力 hiit 啦

yes sir,有無好介紹? hitt 只識跳繩,俯後撐,間歇跑

唔係咩心得
不過重輕由幾下到幾十下
其實100 下都有聽過人講嘅
唔係一定要舉大重
我之前舉二頭有玩過50 下以上呢啲重量
實質唔知有冇咁大效果
只係話你可以試下
同埋角度
唔係長頭同短頭
內側都有
以前睇過文三個角度都有得練

Tabata Burpee

波比跳,姐係加強板既俯後撐,我做俯後撐已經想死

個個做都想死
不過真係唔想死就唔好做

做呀做呀,不過想講呢個動作望落簡單,但做落真係好癲好痴線地辛苦
特別係夏天係太陽晒住既空地/球場做,感覺真係隨時要call白車咁,唔係,係連白車都call唔到就暈低

有冇巴打有心得 成日做一排就停左 做下停下 搵唔到突破位

我講多句啦
我唔識太多理論，講啲野未必正確
但二頭要大我諗唔會係齋舉大重咁簡單
Bodybuilder 呢啲追求極限size 嘅人應該唔會咁膚淺剩係玩死一個重量
剩係舉膊都起碼會有2 種plan 喺季頭季尾用
同埋角度都係啦
佢地當自己身體係一件雕塑
點會剩係用一把刀雕野

要set 個高度畀自己
跳唔得高都唔會跳到好似開合舞咁啊
我喺屋企跳下下都要掂到樓頂
捐失速度都唔會捐失高度

利伸返一次exercise 跳六十多下
成世人跳Burpee 有幾千下掛

玩到咩地步
有咩新目標睇下幫唔幫到你?

本身有打下籃球 想健身幫到運動表現 個人唔夠高同橫 點做都好似好削 同埋個人唔肥 但都有個肚腩仔 想減左佢 172 62kg 想重d 望落冇咁細粒

籃球你想加磅對抗力勁啲?
增磅條路好漫長，增得太過急你可能會承受體能冇以前咁好嘅效果
係咪就算咁你都要咁做?
當然你62 kg係輕左少少嘅
如果你唔係要太重磅增返十幾磅而又一路減到脂咁都幾理想

如果只係想咁普普通通咁舉下野就得
磅數會漸漸上嘅

最後，你應該後生??

有冇巴打可以指點下我

其實係好難計
如果你問大概
就只可以話畀你知每種食材都唔同
根據烹煮方式都會有變化
睇營養文講過太陽蛋同炒蛋都可以唔同
原因落多左油
不過溫度唔同都會有變化
講到呢啲就真係要識啲營養學先會知道

大多數碟頭飯700 - 1000
有啲過千

得閒可以睇下消委會
好似得閒會買啲返去驗

係 20歲 岩呀 就係想增磅減脂

都ok 體能都可以

用年計
最好練晒全身

有冇話邊1日做邊幾組肌肉會好d 之前做都冇咩研究

大約講下步驟
首先上網計左自己嘅TDEE係幾多
然後就睇返自己情況返+/-/維持去乘返110%-90%
咁之後就再分三大營養素
即係蛋白質/碳水/脂肪
男人計一般都係PLAN 4:4:2 / 4:3:3
蛋白質1g有4卡 碳水都係4卡 脂肪有9卡
咁之後就可以精算你每日要幾多三大營養素

然後就上網食物安全中心等對返每種食物每g有幾多營養
再分配係每日嘅食物到

有兩樣野要注意嘅係蛋白質需求係隨你嘅體格同訓練量改變
同埋計出黎個數係參考數
最好就keep住飲食然後每星期上磅同影相去微調

利申:9up

好多唔同方法 個個人都係岩自己嘅方法
可以分上下身
分推拉腳
分部位

最主要都係要食夠做夠訓夠 一定會上

咁多位師兄，我170 70kg 12-13%bodyfat ，我臥推65kg得4-6下5組咁樣係咪好細力？ 推極都唔上力

我 171cm 58.5kg
上網計tdee要2400cal
要成大約180g protein 300g carbs 60g fat

但用體重kg*1.8都係120g protein左右

如果跟tedee計咪要食到好癲
計完之後好絕望

一個星期3日夠唔夠

無計錯？我覺得你58.5kg黎講2400係tdee有啲高

同埋條腰成日攰同好緊 加強核心肌群會唔會有幫助

照計你呢個磅數基礎代謝應該一千中左右
要食2400 你活動量應該好大?

不過要增肌係要預鬆食多少少
又未必一定要跟足佢嗰個數
你有食蛋白質，有諗法諗住食多過平時可能食多2 隻烚蛋
睇下增唔增到先都得
過一排觀察下再打算

碳應該要50
剩返嗰一半正常就蛋白質同脂係3:2
太少碳唔掂

好高
當佢基礎代謝1400
多左1000即係170%
平時基本係1.3 至 1.5 倍
1.7 或者佢個人新陳代謝偏快
要睇事主講佢日常生活

一直都自己做開，好想知正唔正常

用過幾個網 外國台灣都有 都係計到2400
可能我set左一星期操4日所以個數大啲

其實都操左起碼4個月 我見冇乜進展先咁緊張
蛋白質黎講一日都應該食夠110-120g
但就係好似冇進步咁

呢三個網都試過 都係計到至少2400

健美個隻真係冇用，但最好睇，日常生活幾可單獨用一種肌肉
健力個隻好q肥，係好撚大力，但唔著重帶氧
Crossfit 應該最有用 最接近生活所需，運動性最高，又跳又跑又舉重

咁有冇增過
你平時食乜
做嗰時點做?

收到咁窄
你話常唔常用咁佢實有位會用到
不過計效率就啱嘅真係未必咁有用

我同你一樣高重 不過4-6下係185lbs

但係如果針對唔同運動 有D肌肉真係相對冇用
自己打開拳 對胸肌個需要真係細D

第一次在健身po留名
之前都有去開康民署果d蚊型健身室做機, 但一星期先去得一兩日
望住自己越來越肥真是看不順眼, 想的起心肝去減肥
160高, 體重50kg, 下身pat pat對落開始肥, 㩒落去似脂肪多過水腫

岩岩撳返自己個飲食EXCEL黎睇 原來自己碳都真係差唔多50

12月增左兩kg上到58 依家卡住左

平時早餐牛扒炒蛋多士 午餐普通扒飯 晚飯就住家餸乜都有啲 有時10點食多份雙蛋麥包治

一星期操4日 chest triceps/ back biceps/ delt 慢跑半個鐘/ leg

Chest back delt leg都係5x4/4x5咁練
Triceps biceps 就 3x5

普通料唔係食好多
操嗰度搵個位一星期做2 次
即係4 日當中嘅一日會做第二日

比上不足比下有餘
咁介意做乜，點都有人勁過你

條腰好攰多數都關核心肌同埋下背事
咁可以強化返相關肌肉
咁當然日常都要坐返企返好姿勢

訓練夠唔夠好睇訓練量同埋質素
食夠訓夠識進步咪夠
相反咪唔夠

即係一星期做五日？我試兩個月先

試下冇壞
4 日係正常，但唔係一定要多
但要上嘅話多數都要練到2 次

一直以為每個部位keep住一星期一次
Weight*set*reps個work 有進步就會大

你地連肥糕都計埋落 TDEE 呀 ? 個個得米七都2400 , 平時好大運動量咩 ?

其實會
一個完全唔做運動嘅人就算一個禮拜做4 日都會進步
因為佢都係有規律咁練
只係當進步太多嘅時候，進步空間收細左
所以做多啲畀個誘因佢進步，但做左都唔包會進步
因為都要畀身體營養同休息，所以唔可以單睇一樣
訓練只係過程嘅其中一步，不過都係相當重要

其實都會嘅
只要有足夠嘅肌肉張力 代謝壓力 同 肌肉損傷
又食夠抖夠都會進步
但係個進步要快同短時間見到
一定係比多刺激同訓練落去

搵一個重少少 , 1 SET推 2-3下嘅刺激一下 , 做兩 SET , 有人 spot 最好

鍾意睇自己舉幾重睇飽佢
睇完咪盞自己傷心

但有時練完腰 分唔到係傷個隻痛定訓練完個隻酸痛

小弟118lb每邊20都覺得有點以吃力

應該冇計 個網有得入埋body fat
不過我都覺得自己得58kg要食2400係離譜

唔知有冇人問過
本身唔係gym

唔該藍鯨呱呱兩位巴打
等我試多幾個月睇下個成效點先

自膠，未打完就send左出嚟
本身唔係gym撚
但一直都想問

其實打飛機會唔會導致大隻唔到？
即係操完一輪之後即刻打個飛機
會唔會因為流失左d野而大隻唔到

呢個網準好多 , 自己照跟番標準 5carb 3protein 2fat 比例 , 減肥就減carb 同 fat 加 protein , 增肥就直接加 carb

米七2900 個網中間同higher 要食218g protein 點食

你都好大隻下

屌我咁撚樣都2千6

用全脂奶去開會仲好 , 不過會比較滯 , 如果影響到正餐就唔好

試下用post workout
假如你操既密度高
真係有效

ps 一星期操足7日
每次都1個鐘高頻率舉全身
近來踏埋阻力單車瘦下身

我自己5 reps樓下先用

有冇將軍澳單車館清

可能有時真係做完唔係即刻食野
有時成個鐘後先有野落肚

如果坐office,每日操2個半鐘，操足6日
起碼要食3400幾卡 先上到磅

我估體脂有15-25，拎25%都要食到死

真係食到胃痛都未必夠卡路里

覺得打完個心態會冇咁好
形住自己冇力咁

利申:好耐冇打

bench press 個人180磅 intermediate one rep 200磅, 我用佢個One Rep Max Calculator計完有240磅
Intermediate - An individual who has trained regularly for up to a couple years.

都算準

雖然我從來未試過one rep.. 做親都10 rep
極度懷疑自己唔會舉得起240

打完食返咪唔驚

唔夠膽話佢個計算唔啱
不過都想質疑下
其實日常生活都好大影響